護膚問題，你問我答下

最近想再扚起心肝睇多兩份報告、睇多兩件產品可以寫到文，
所以開個post黎一齊討論下

基本資料 :
(1) 問野之前留底膚質、你想解決咩問題
(2) 問產品留底=>全<=成分表
(3) 小弟對產品成分要求什高
護膚品 (唔計防曬) — 無酒精、「人工色素」、「人工香精」、1,2 Propylene Glycol, PEG, 晚間用品存有矽靈、部分合成脂、三乙醇胺、滑石粉、礦物油、SLS/SLES，Parabens
除非有好amazing的產品，如果唔係呢個標準多數會keep
(4) 唔洗問The Ordinary 我個人唔支持呢隻牌子 (大部分產品)
(5) 生到成面暗瘡或者覺得自己皮膚有嚴重問題係唔應該係到上網等或者買產品用，去睇醫生比較實際
(6) 所有Loreal Group 我都唔會建議用
(7) 答案會不斷重複，基本上我諗爬文好多野都答到
(8) 唔熟身體內部野，唔好問我
(9) 太深唔識答

我自己就唔會宣傳自己D野，所以你放心

4go 巴打
最近又買左書黎睇

點解唔鍾意the ordinary?
覺得太原料桶formula 唔靚？

想問 我皮膚係乾性 得t位比較多油 無咩生暗瘡 但係毛孔大同埋就好易生幾粒紅紅地既瘡 過一陣就自己收細 塊面成日都小範位咁紅同痕 同埋我白頭都多 係咪敏感皮膚？

夏天勁油 冬天乾到甩皮係咩膚質

想問nuskin嘅依類傳銷嘢 用唔用得過

巴打 我t字位油，兩夾乾，好似補極水塊面都唔夠水份，本身皮膚易敏感，有咩成份天然補水方法，或者有咩保濕mask可以推介用，（本人對美白敏感）

皮膚又油又乾可以點搞？（係你冇睇錯係又油又乾，係之前去ipsa做skin test既結果）
而家用緊origins既菇菌精華 ，好似好左但唔知長遠有冇幫助

成份表因為太長所以我貼link

唔該

用緊玫瑰果油 係德國牌子 alverde 想塊面膚色均勻 有光澤 有咩精華推薦

呢類天然植物油無返十年八載都唔好太寄望美白
佢可以做到 但一定唔係快手事

想快就用維他命C
十幾二十隻衍生物比你擇
用得玫瑰果油 你可以搵D維他命C係油溶性的
例如VC-IP (最安全係呢隻//最貴係呢隻)
廠商用10%做test 有興趣可以自己買+試 之後混落去
水溶性受得就用原型維他命C、唔受得MAP/AA2G都係好選擇

雖則油都只係脂肪酸的混合體同埋不皂化物的產物
但個人意見黎講啦 呢類牌子未必係太靚的玫瑰果油

至於光澤 最緊要係早訓、無糖飲食
外用最緊要係防曬+抗氧化 之後再配搭去角質
個人意見 物理性去角質少用 (包括擦子膠)

又乾又油
通常係油性肌膚敏感的現象
如果係短暫的 一般去角質+抗敏就OK
如果係長期的 你就要當你自己係敏感肌+油性肌膚黎睇
(當然啦 可能係你自己的生活習慣護膚習慣產品使用令你長期外油內乾)

至於呢隻「有冇用」 (唔講成分的好壞)
有用 因為入面有飽和+不飽和脂肪酸
用的合成脂都係辛酸/XX/XX/XX三酸甘油脂 (最長個隻唔想查)
亦都有D卵磷脂、膽固醇呢類傳統「修復性」油脂組合
至於D精油都係加黎開心下
至於D萃取物呢 你查會見到係呀係幾有用
不詔我覺得分量唔多
而最多個類mushroom類的萃取 我個人就相信有用的 不過唔一定係幫到去解內乾外油 但外油可以舒緩下

至於外油內乾
就係去角質+輕油脂+輕補濕+抗敏
去角質唔洗講
輕油脂係指你用的產品油脂盡量係有用的
而唔係一堆無用的質感合成脂
多D用分子酊、植物油(不飽和為主)、維他命B3類的野
至於補濕 主要解決乾的
一般都係尿素、維他命B5、甘油、透明質酸
至於抗敏 err 搵到一支真係有抗敏成分的野用下就得

我唔太清楚自己係乾性皮膚定油性皮膚
因為有時都會乾到出油有時又唔會
以前細個生暗倉搞到有凹凸洞同埋紅印
依家兩邊面頰都有泛紅
最想解決凹凸洞同紅印
求賜教

未聽過對美白敏感BO
通常你係對某一隻產品敏感
唔會對某一類產品敏感
如果發展到個個地步
你99%係要停晒所有野+去睇醫生搞起碼幾個月

T位油同兩邊面乾你當兩塊皮膚處理
油的位永遠只係食你乾的位多出黎的野
(例子 : cream用完係乾位超級輕力hi 2下係油肌到)

關於乾的問題
保濕mask唔洗推介
因為你用完D mask唔上油係無用的
上油除左指精華油
亦都指cream
一般黎講 你係普通萬寧個類買的都係以礦物油、合成脂、矽靈組合的cream
多D用下D有不飽和脂肪酸的野
少D用合成脂、矽靈組合的cream
礦物油如果係極乾的情況下可以試下
不過而家有一隻so call叫天然的「油脂」叫植物固醇
好多大牌子都開始用 一般標的成分會係 (植物) sterols
(e.g acai berry sterols)
你鐘意天然的油可以用sterols 混多D植物油用

記得就係用完補濕野(水性補濕) 一定要落返D油性補濕比乾的位
至於油的位 可以食水性補濕 油性補濕就唔一定需要

最天然的補濕方法係令你屋企堆糖開水放係面膜紙係面上膜

先不論用唔用得過 咪鬼走去用傳銷野令佢更易生存落去啦
講返佢D野成分問題

防腐劑用料係十幾年前的選擇 時代變晒好少再用個堆
單講有效成分
都係一般胜肽精華 或者係D 泥MASK
呢幾類野唔需要係傳銷到買

你當你自己夏天係油肌 冬天係中性偏乾/乾肌處理就得
膚質都係方便你自己去搵油脂份量高低的產品的key point 咁解

白頭多唔多同係唔係敏感性膚質關係未必太大
我覺得你要先諗下係乜野情況下你會特別易生紅瘡

紅字 唔明
綠字 少少啦 有D原料連CIR都唔太過到

可否講多少少呢個牌子
好多日牌護膚品寫無香料色素防腐劑係咪都叫用得？

有冇用過外用A酸 有的停左未 停左幾耐?
anyway
凹凸洞未護膚品可解決 護膚品只可以用二氧化鈦+矽靈令佢唔顯眼
但洗走左就會回復原形
你去睇醫生搞下醫學美容比較實際

紅印 如果你係指凸出黎個種係發炎
單純平面暗紅個種就真係紅印
呢類只要防曬+抗氧化/美白 (eg vitamin c)+抗敏就OK
即使你唔理佢 一般一年內可以解決
想快手解決去醫學美容

泛紅 你去用下純露 (德國洋甘菊)
比多少少水份補濕 油性保濕減少
盡量咁做 睇下情況點
anyway我個人唔by乾到出油呢一套

無香料 — 可以存在
無色素 — 可以存在
無防腐劑 — 不可能存在
原因 :
香港、台灣等地好多產品叫，自己做無防腐劑。但事實上一個品牌，無論佢有幾天然，只要產品含水，佢都有必要同有責任落「防腐劑」，因為無防腐劑係入面，產品不論是否存放於雪櫃，好多時7-21日就會令污染物開Party。 但點解咁多產品唔落，講自己無用防腐劑 ? 原來，每個地方都有規範防腐劑。只要唔係個個表入面，就可以話自己無防腐劑。

就好似台灣咁，最近佢地先更新將「苯氧乙醇」定性為防腐劑。此舉令到好多產品即刻要將「無防腐劑」四字Cancel以免被政府控告。

好啦，我地知係不存在無防腐劑的時候，咁個班「無防腐劑的產品」點樣防止產品腐敗 ?

現時有三個主要新系列

1)多元醇 : 即係甘油、丙二醇個類。
好處 : 產品可以同時防腐加補濕。
壞處 : 大量的多元醇非常容易令到皮膚敏感，但注意正常用量的多元醇係唔會令人敏感。

2)酵素 : 通常係植物，利用生物科技煉成
好處 : 一般有保濕消炎功效
壞處 : 部分成效存疑

3) 植物提取 : 發現植物內有防腐成分
好處 : 滿足消費者對天然產品的幻想
壞處 : 成效非常令人懷疑，同時對酸鹼值的要求極高。亦需要大量的植物，容易令人敏感。同時植物防腐劑好多時都入面有你一般用開的防腐劑的成分。
下，咁好隻隻都有唔好，隻隻都有敏感刺激。咁唔通唔用護膚品咩 ?事實上好多受到規管的防腐劑都非常安全。例如Potassium Sorbate、*你用D真係無防腐劑的野，更加易令到敏感發炎。 只要護膚品入面的防腐劑有適合濃度、配方、選擇，一般係安全比消費者使用。
(** 香港無法規講有關化妝護膚品防腐劑，所以亂標都無所謂)

得閒再寫 始終呢隻牌子太多人鐘意
寫得唔好會比人屌柒

好有興趣知呢個牌子點樣唔好

利申買咗b3, eye serum同buffet

邊度買到VC-IP? 多年前用有維他命C嘅護膚品都會出粒粒，呢隻易唔易致敏？

冇試過外用A酸係for醫暗倉定印個d
有冇醫生or醫學美容介紹
我依家通常都係嚟M個排爆一兩粒
我係平面個隻紅印但好似好耐超過一年都未散
出街有做足防曬但係冇咩做美白
唔該曬

停左年幾左右

太長唔quote 多謝巴打詳盡解答，想知好耐
已正評

hi 巴打 我想問問T-zone油性肌膚 但鼻頭成日甩皮 其他位唔知係咪中性 因為冇話特別乾/油
用呢set護膚品夠唔夠做? 同埋成分會唔會對皮膚有傷害？

cream：

essence：

toner：

唔該曬巴打

咁 trilogy?都幾出名
VC-IP邊度有得賣？
感謝～

之前面頰位成日生瘡 呢幾年生少左
但一直都有啲紅色印喺度
個樣又唔似平時啲暗瘡印 一撻撻咁
成日俾人問係咪敏感
可以點解決

混合肌個鼻瘋狂出油，兩個鐘用一張面油紙都得

試過唔茶cream效果一樣
唯獨係去乾燥地方旅行就會冇油出：0

我係咪應該用d油性產品以油攻油

皮炎
痕到PK

隻手出事得唔得 隻手好似雞皮咁大粒粒突起 有時仲會痕 其實7-8年前開始有既 之後去左睇皮膚科 都係比得類固醇我搽同埋同左我講唔會好返 咁搽左1年隻手啲雞皮無再突起就無理
今個夏天無啦啦啲雞皮勁痕 同埋感覺上突起既多左好多 摸上去一粒粒真係勁核突呀想喊 佢地位置係下手臂 巴打知唔知搽咩可以舒緩 因為唔想再搽類固醇同埋睇皮膚真係好貴

終於又見到4GO巴打你開Post, 半年之前也有問過你暗瘡嘅問題
一直follow你嘅suggestion宜家真係好番好多, 不過就有一個新嘅問題
兩個星期之前醫生開咗epiduo比我, 但弄到我又紅又干
請問你有冇咩suggestion?
同我皮膚比較奇怪, 平時在英國就好干, 但一返到香港就變油

我平時嘅護膚step
洗面: First aid beauty face cleanser
toner : 純露 (洋甘菊+ 金鏤梅 +玫瑰, 1:1:1)
精華 : InstaNatural Niacinamide Serum 朝早
精華 : InstaNatural retinol serum 夜晚
面霜 : Aesop Camellia Nut Facial Hydrating Cream
暗瘡位用epiduo (醫生比)

我宜家皮膚嘅情況:

萬分感激

之前皮膚敏感，搞到出瘡留哂印同有凹凸，可以點搞

唔該巴打
我想問多一樣關於去角質，我見你話唔建議物理性，例如擦紙膠嗰類，有冇話咩原因？

咁如果用clay mask咁算唔算物理性？

唔該晒！

控制唔到力道
磨砂大部分都係三尖八角
容易傷害皮膚

唔算 但你開始磨個下就算

凹凸洞未護膚品可解決 護膚品只可以用二氧化鈦+矽靈令佢唔顯眼
但洗走左就會回復原形
你去睇醫生搞下醫學美容比較實際

紅黑印 如果你係指凸出黎個種係發炎
單純平面暗紅個種就真係紅印
呢類只要防曬+抗氧化/美白 (eg vitamin c)+抗敏就OK
即使你唔理佢 一般一年內可以解決
想快手解決去醫學美容

正常呀
濕度同溫度好影響人對油脂的感覺

乾補濕 紅就抗敏
suppose
可能你而家補濕唔夠隻cream

毛囊角化症？
果酸水楊酸+補濕（尿素 ）

睇醫生

有冇試過zinc pca ，egcg , vitamin b3 and a類護膚品

天氣會影響油脂分泌量同感覺

至於可唔可以咁做
唔好用超過你皮膚所承擔的野就得

先當缺水敏感處理下 消下炎
唔得搵醫生問

想問下有冇方法去黑頭

n年前用完kiehel既白泥去黑頭
全臉敏感
之後幾乎所有既護膚品都敏感
得返johnson baby, 娥羅納英唔敏感
但對化妝品又唔會敏感

loreal group正垃圾

靚的玫瑰果油唔平
特別呢幾年大家廠商sell天然sell玫瑰果油美白

vcip u can google 應該唔難搵
香港唔記得有冇人賣

所以係有用過？ ？
sure做足？1g防曬bo
anyway 防曬係基本盤黎
你要另外加d美白野先會美白到

m黎爆呢
呢一類好難係護膚品solve到
因為佢係身體入面問題
你可以做的都只係用暗瘡產品+消炎產品做野

酒精 香精 色素
鼻頭甩皮係用完都甩？
要自己去試下bo
夠做指咩？
antioxidants一定唔夠

護膚基本盤-防曬抗氧化清潔

唔知你用咩vc敏感/咩vc類產品敏感
你可能唔係對vc敏感而係對個隻產品的1d輔助成分敏感

呢隻易唔易？我個人就覺得唔易的
不過人人膚質唔同

好詳盡 唔該巴打

諗住清水洗面 用防曬 晚上會用落妝水 work?
因為有少量暗瘡

補充多少少
青春期我冇用過護膚品 防曬
果時暗瘡都冇粒
而家大個先有 諗諗下唔知係咪因爲用左護膚品先咁

想問下用synergie b3 serum前可唔可以用F牌花水噴面先？
因為之前買個時ba話b3係鹼性 用b3前唔好用出面啲花水，如果唔係會撞 但唔用花水噴濕下先 直接茶serum好似有啲奇怪

睇醫生係咪要去專科
之前係發炎所以凸出黎，依家平哂，留咗印
仲有好似咩微血管擴張，有冇得搞

冇用過所有a酸
咩係1g防曬 我淨係日日都有搽防曬但係唔知有冇用
唔該曬

點睇肌斷食

藥石無靈

多數下午時間最多 或者紅瘡出既時候面就好油 明明起身無紅

巴打你好
其實我到而家都唔知自己係咩膚質
我覺得係油 因為平時洗完臉好快就會出油
但想問問油性會唔會有時好乾?
因為我用body shop的荼樹洗臉後超級乾
我又多暗倉
咁佢咪叫人油+暗倉肌?
Thanks

洗完面後超級乾係支洗面產品對你黎講清潔力太強
長期使用會變成外油內乾 (皮膚的角質層及細胞間脂質受損)
最好搵D清潔產品洗完唔會好乾

平時有冇用防曬

咁我都只可以建議下試下用花水、植物油

如果你係用錯晒野之後搞到皮膚出事
呢個係好方法 (等同醫生叫你停晒所有護膚品一樣)

至於其它原因 (濕疹、暗瘡 (非護膚品用錯原因) 等等)
唔見得有用

一般黎講 防曬面連埋頸需要1.2g
咁呢 假設你用唔用得足
你又想快解決 比錢去做醫學美容係最快手的方法
前提係你做足功課啦當然

有

可以
只要唔係低過ph4.5就唔會引發水解

可以呀
清水洗面都OK呀
一般黎講只要你唔係油到用完毛巾//其他物件去清潔之後都成層油
未必需要用到洗面產品
一般清水都可以洗走

防曬係要用清潔產品落走
但用邊隻，點樣用就睇個人做化

應該講係慢

去白頭有咩方法？
外用a酸係咪可以去到白頭？

唔該曬

防曬係咪一定要用卸妝落？

之前ipsa skin test 個時四月無咁多油
我都唔知咁算係咩膚質成日覺得油但去親化妝專櫃啲人都話我乾
個額頭好多暗粒又會生細粒瘡間唔中有石頭瘡
係暗瘡底之前食過a酸
用緊幸福肌亮膚調理露好似對啲暗粒都係無咩幫助咁
可以點搞
另外想問埋呢隻產品好嗎？啱唔啱我呢啲暗瘡底又唔知咩性肌用

Other Ingredients
Water (aqua), glycerin, hamamelis virginiana (witch hazel) extract, carbomer, pinus pinaster (pycnogenol) bark extract, tocopheryl acetate (vitamin E), retinyl palmitate (vitamin A), ascorbyl palmitate (C-ester), organic aloe barbadensis leaf extract* (.1%), phenoxyethanol, ethylhexylglycerin.
*Certified organic by Quality Assurance International or USDA

4go

防腐劑唔夠勁
對於部分yeast and mold未必夠強
入面的維a係最渣個隻 等同垃圾
維c可以接受用量

witch hazel應該係最有用個隻野

我個人唔覺得有太大幫助
水楊酸lo試下
亮膚應該只係極低的dermal rx src only

信自己感覺
呢類skin test for ref only

化學防曬 要少少清潔力的洗面
低含量物防 一般洗面都得
高含量物防/防曬同時係彩妝 要卸

良好清潔習慣
定期做下泥mask 酸類
a酸可以做到「去」（應該講等佢自然代謝）
但建議諮詢醫生

巴打 我係混合性肌膚 額油t字勁油 面頰乾 係眼對落既鼻翼位成日有好多暗粒 針清又試過 每兩三日去角質又有 但係佢都不停生出黎 個情況都幾年啦 有咩方法可以唔生暗粒
另外塊面本身又黃 毛孔係光下睇勁明顯 比屈人屎啲姐姐sale我洗面保水+晚間毛孔修護凍膜
但係我用枝枝都係洗完面後一兩分鐘就皮膚靚靚 又白又無毛孔 過兩三分鍾就打回原形 點先可以keep到靚靚白滑皮膚
我唔知洗面奶有咩成份 無寫 但佢係water come牌
毛孔修護睡前凍膜成份：
另外有用curel美白化妝水

救命

岩岩又諗左陣
可能佢將ph 壓低到3.5去保存減少防腐劑用量
同埋佢係咪完整成分表？

hi巴打

我每日沖涼會用simple隻洗面 之後搽simple隻light moisturizer
冇化妝冇搞其他護膚
冇搽開防曬 因為好少曬太陽
皮膚ok 好少出暗瘡 應該算係正常皮膚?
唯一問題係 我面頰成日"鞋鞋"地同埋紅 係咪代表太乾? 定係敏感?
我搽完moisturizer之後幾個鐘係會滑咗 但係都係紅紅地
幾個鐘後又"鞋"返
有冇moisturizer可以推薦吓?

病病地 聽日先覆

巴打 我諗我同佢都係差唔多
睇完之後我都想買d產品去試下 但我真係冇咩頭緒揀邊d牌子 可唔可以推薦幾個泥俾我研究下 我真係咩都唔識架
感激不盡

謝謝你了, btw, 之前比人水咗買Aesop B Triple C Facial Balancing Gel
話可以改善暗瘡印, 可唔可以幫我睇吓入面D成份喺唔喺有效?
因為我打算完咗epiduo就開始用
成分表:

之前用過一斷時間LANEIGE (about 1年) 再之前喺Kiehl's
一直唔明皮膚做咩瘋狂發炎, 換咗aesop真喺就無事
aesop cp值一定唔高, 但外國太過平, HKD300就有120ml, 喺香港嘅半價
雖然應該有唔少牌子好過佢, e.g. first aid beauty, 但aesop勝在方便買
爛面多年心得就喺simple is the best, 唔出錯已經好唔錯
簡單來說日韓同boots/sasa 買到嘅可以

水陽酸嘅話呢隻Stridex soft touch pads如何？

皮膚係乾肌，T 位會油，下巴位鼻邊位易生石頭瘡，唔想用shu uemura, 請問用邊隻卸妝油好？three 個枝可唔可以？唔該巴打

4go巴打點睇olay daily renewal cream?
有2%水楊酸 暗瘡肌想用黎通毛孔同去印 唔知可唔可以日日用 或者同其他酸類疊加 例如敷15分鐘gelplus抹走 然後olay當最後護膚程序咁搽
我皮膚都受得酸類產品嘅 唔該晒

無呀巴打 怕出油 我懷疑係我cream既問題 用緊first aid beauty ultra repair cream 好快就出油 但係唔用又太乾 有冇建議？麻煩你

我係乾肌，一起身化妝個鼻就甩晒皮，皮膚膚色不均，又黃，最想美白同解決暗粒問題（好似雞皮咁，係面珠同眉心有大量），應該用咩產品？
另外見樓主唔多中意the ordinary 但岩岩買左lactic acid，唔知對我既膚質有冇用？

Hi 巴打
我係混合性肌膚，T字位特別油，其他部分正常
請問下咩面霜我岩用？之前試過有啲面霜一係就太笠一係唔夠保濕
仲讀緊書 所以最好係平民價啲既！thanks a lot!!!!

有無人有唔識斷尾既黑頭問題 我個鼻真係超多黑頭，真心士多啤梨咁樣，次次睇youtuber話自己千年萬年黑頭我睇完佢地closeup真係得啖笑，我應該係億年黑頭 次次自己清完（都唔會清得哂），唔洗4，5日就生返哂出嚟搞到我完全無mood再清 因為清既工序好煩，又要放大毛孔，用黑頭針清完，又要敷塊預先放入雪櫃既面膜收毛孔（我覺得成個過程好煩，雖然本人注重皮膚，但可能我係巴打所以真係無咩心機經常做咁大工程），仲要唔洗4日就打回原型
有無人知有咩product或方法斷到黑頭尾 好彩我本身無咩大暗瘡問題

我係絲打，乾性皮膚但T字位會多少少油
我皮膚好易敏感, 化完妝一定會生一粒暗瘡
我朝早一起身塊面會好calm,但一揾凍水洗完面之後就會紅曬，而且面兩邊嘅暗瘡印會明顯咗，有無咩方法可以令到皮膚正常返啲啲?? Thanks bro

毛孔多 印多 好多隻膏都冇用 但吾算超嚴重

巴打嘅情況我都經曆過, 因為一直想要換咗隻aesop
first aid beauty ultra repair cream喺好野囄, 我條頸之前甩皮同手嘅濕疹都靠佢
但用喺面上唔太work, 所以以你可以試吓ULTRA REPAIR FACE MOISTURIZER

巴打好勁
十八歳平時可以點護膚？有冇話朝早搽啲咩夜晚搽啲咩好？

利申 絲

防曬
抗氧化產品
(維他命C+植物抗氧化物+酶類抗氧化物)
良好溫和清潔

問題太空泛
所以我都只可以好空泛咁答你

等你打返岩隻字再答你

仲有個鼻好多黑頭可以點搞？

睇得出呢一隻cream 想做的野好多
亦都有佢的理念
但選材用料上可以減少多DD C12-15 Alkyl Benzoate、Dimethicone呢類垃圾無用的野

防曬一定要用 要睇下你有冇可能排除紫外線原因引發的紅
防曬係咪一定笠 唔係
用silicon做base再搭配1D新型的矽其實可以好清爽 (講緊用足1g)
cream 你搵D無咁多油分的野就得
即係輕身D

至於白頭 平時清潔乾淨D (唔係叫你洗到乾)
同埋 試下用D酸//泥MASK//維他命A

化妝方面多D用 Powder 少D用Liquid
對皮膚負擔比較小
咁你用暖水洗面啦要
暗瘡印會明顯左 洗完面係咁 無野的

維他命A、維他命B3、維他命C、植物油
應該都岩你的呢類成分

黑頭只要人都油出 你又住係香港 無可能解決

你而家的做法係無處理點解黑頭會形成 只係處理黑頭形成左點搞
黑頭的形成其實只係無發炎的暗瘡
你要做的都係疏通毛孔、減少油脂分泌 (//處理)
疏通都係用下酸、用下維他命A、做下泥MASK
而油脂分泌係護膚品可以處理到的唔多
你可以試下用維仔命A、B3、B6、綠茶萃取(3%,>90%EGCG)
都仲有一堆廠商研究的控油產品 你可以自己上網睇下

err 太空泛啦
你用咩cream會有事都要講低

佢用的ph adjuster 三乙醇胺係我好唔鐘意的野
因為佢試過係動物測試出過事
當然動物同人類自行測試的標準同濃度都唔同
但係有一堆ph adjuster的情況下唔需要用呢隻
而且lactic acid的formula 其實唔需要用咁多野
同埋暗粒應該用水楊酸而唔係用果酸

至於乾肌甩皮 用油
膚色不均 去角質+美白
暗粒 去角質

有咩成分
維他命A、B3、C、植物油 (荷荷巴、鯊烯 (is Squalene not Squalane)、杏核果油)
美白而家太多新成分啦 但傳統個幾隻都OK有效果
維C、傳明酸、Chromabright 呢類都係比較安全穩陣
冬天植物油可以轉用硬油 (例如乳木果)

仲有 早D訓

EVIE/品木宣言 (sorry 唔識串佢個英文品牌名)

你想用黎做咩
黎通毛孔同去印 唔需要用呢類formula 入面一堆垃圾 用水楊酸助滲唔係一件好事
如果係用黎保濕的 入面可以吸水的成分唔多 有效成分唔多 有太多好的選擇
不過當然工藝上 呢類牌子係可以有好正的使用感覺

用酸的事候盡量唔好用2次
除非果酸同水楊酸係同一支產品

有得用好的野就唔好走埋去用呢類pad

有維他命C唔可以話無效

sorry 呢樣係我一直想搵到的野
我暫時無乜牌子係手係好

唔夠補濕 少D用矽靈的產品

個個涷膜係最標準的用質感修飾去做產品入面的有效成分加左等同無加的分量的產品
呢D野唔好用
至於點解洗完面好靚
係因為洗完面皮膚含水量高 反射落去好睇D
但水分散失後就會打回原狀什至更差 之後過一陣皮膚會自然更新回覆正常水平
另外塊面本身又黃 毛孔係光下睇勁明顯
err 我個人黎睇啦 無人會係射光之下放大鏡去check你毛孔
當然可能你係明星 但一般人真係唔需要去理會太多
想改善可以用維他命A、B3產物
配以定期去角質的酸或者酵素 將表面的角質去除
個毛孔會比較望落去細D
至於暗粒用毛孔個堆野都會得出效果

點睇the ordinary嗰枝B5? 想買

巴打，唔知你知唔知咩事
依家成日都係咁，佢一出我用皮膚炎，濕疹膏，冇事一唔用一兩日後又出返 好似斷唔到尾咁，好似被蚊咬咁不過唔癢

點睇臉油紙會愈吸愈油呢個說法?
本身油肌，一日吸幾次油其實會唔會幫助黑頭粉刺出得冇咁快？

B) **吸油紙唔係會用得多，人分泌油的能力會更加勁咩?
正確講法應該係 :
人分泌油的能力取決於天氣、荷爾蒙、天生的皮脂腺多少。
一張係皮膚表面做野的紙可以改變到你的荷爾蒙同埋係皮膚下的皮脂腺，你都咪話唔犀利。
吸油紙只係將你皮膚表面的油脂吸走，短暫可以令到表面已經出左黎的油脂減少。
但由於外在環境(溫度、天氣)同內在因素(荷爾蒙、天生的皮脂腺)無任何改變，皮膚會出返係上述因素影響下的油分，即係大約你頭先未吸油之前的感覺。
所以吸油紙係治標，不過佢係良好的治標。
咁吸油紙會唔會改變你荷爾蒙、天生的皮脂腺等等? 唔洗我答掛。
咁吸油紙係唔係好似開神壇咁令到風雲變色，雷電交加等等? 咁就要睇下你的信仰啦。

唔清楚 要知你d膏係咩黎

checking msds and coa of some ingredients
ans u later

混合性偏乾
平時冇用護膚產品
暗瘡唔多，但係皮膚乾
我想完全冇暗瘡同皮膚唔乾
同埋我想皮膚白d
有咩好推介？

巴打

嗚呀 夜訓真係死多幾成 唔該巴打

想問下點樣可以改善/ 消滅暗粒
我係混油肌 兩邊面比較紅
額頭同鼻比較多暗粒化妝個時浮曬上黎好明顯
早兩日去做facial叫我做海藻矽針又叫我唔好用果酸因為我皮膚薄
仲係學生覺得海藻矽針都幾貴
請指教

面頰紅點算

想問下油性膚質，但清極都清唔到鼻既黑頭，可以用咩產品解決

每次一笑,眼尾紋同鼻骨T字位鄒紋就顯哂出黎
可以點樣收緊d皮膚或者減淡鄒紋

個鼻d黑頭 走米可以點搞？

仲有面同鼻既毛孔可以點收細？

其實想問依個問題好久
就喺眼霜應該點揀？
由細到大都有好大嘅黑眼圈，唔知仲有冇得救
而家用緊lab series 嘅眼霜，用咗幾個月都feel唔到有咩分別
好似仲變得越來越乾

維他命C、維他命B、傳明酸呢類
同面部處理方式一樣
仲有抗氧化同防曬

黑眼圈要睇咩問題形成
一般香港人都係mix
鼻的問題又會引發黑眼圈
而護膚品可以解決的得色素型
而可以舒緩的 (極輕微) 就得 血管顏色

簡單黎講 唔好太寄望有咩效果
至於乾 可能係酒精呢類野掛 唔清楚

水楊酸、維他命A+B

收緊唔好幻想太多
99%都係用膠去支撐拉提效果
減淡皺紋 維他命A、B、C、胜肽都有相關效果
維C、胜肽好食配方 A同B還好

拉上去睇 有答過

搞清楚咩問題先
一般建議先用德甘純露

果酸會令到角質層變薄係岩
但亦都係佢的功能，因為本身設計出黎就係咁
佢唔會令真皮層變薄 什至會變厚 只要濃度高
而海藻矽針只會比一般的家用果酸更令角質層變薄
因為效果好強
但效果咁強的去角質我個人係唔建議用

海藻矽針會係用個下令到皮膚好正好滑 但當角質層又回復正常時
你所見D暗粒會出返黎
所以日常的保養唔需要用海藻矽針
而極端的保養更加唔需要 你要做係搵醫生做濃度高的果酸
無論係邊種都唔關海藻矽針事

至於日常上(護膚品)可以舒緩暗粒 — 維他命A、B、水楊酸、泥MASK

你對護膚品太多幻想
乾可以舒緩到令你皮膚覺得唔乾
呢類都係用下面霜、植物油可以解決下

無暗瘡就算啦，人的飲食、荷爾蒙、天然出現變動的時候
你就會有出暗瘡的機會
內在引發的因素無法由外在由根源解決
最多都係用下維他命A同B 水楊酸呢類令到佢無咁容易出或者無咁容易爆發得太犀利

入面的B5少到可能得唔夠1%
當佢單純係一支透明質酸精華就得
比較多唔需要存在係一枝水性補濕精華的精品
例如PEG-40 Hydrogenated Castor Oil
係水溶性的油黎 老實講就對皮膚無咩好處 落去係令你地感覺更保濕
但一般使用上唔需要通過用呢隻達到保濕目的

而由於佢要表達透明質酸的濃度 佢有另外加D增稠劑
Polyacrylate Crosspolymer-6
同時又為左去令配方穩定(加左一堆上述用途不明的成分)再加埋令佢更加好用好質感
再用PPG-26-Buteth-26去修飾配方

同埋有兩點唔太明白
Ethoxydiglycol 落黎的原因 如果係為到滲透 單純的glycol佢都落得唔少種有助滲透防腐 同時係補濕精華用滲透係一件多餘的事 如果係講緊要減少個堆黏度，咁就唔應該搞咁多野。 變相成分多餘咁走出黎。

亦唔太明白點解PH要調去6.5-7.5
suppose 防腐劑佢的使用係無酸性PH限制 一般3-8都OK
係咁的情況 一般都應該調去5.5附近
一黎大家受落 二黎唔洗皮膚自行調節酸鹼
呢個係我睇法

好多化學名唔識
咁類似既保濕產品有冇推薦

唔該晒巴打，答得好仔細
我仲有一個疑問，
就係其實市面好多保濕面膜係敷十五分鐘到，然後洗走再做返日常護膚程序

但其實啲面膜單單係面上停留十幾分鐘真係會起到作用咩？
呢個係我多年既疑問

對我黎講，例同用innisfree green tea seed lotion會有啲笠，用neutrogena water gel 係吸收得好快 ，查完唔太笠，但過一陣t字位就開始出油，兩頰正常 thanks a lot!!!

4go 巴打你好
我想問下點樣介定角質層厚唔厚 需要去角質？
因為事關我有時係無搽任何product嘅情況下 攞手指係可以捽到啲類似老泥嘅嘢出黎

另外我想問皮膚乾是咪會直接導致油分分祕更多？
因為就算宜家係夏天 我塊面仲是可以見到乾紋 但出油就多咗 塊面仲有好多黑頭粉刺同暗瘡(依家仲係青春期) 想問下有咩可以做去改善？

利申 敏感肌

唔該巴打

2個可能性
(1) 皮膚乾同油的位唔係一致的
假設你鼻會出多D油 面頰會少D油 已經係一個例子
油脂分泌取決於皮脂腺 唔係水分
天氣溫度高低同樣會影響你皮膚感受的油
所以有人可能今日好油聽日好乾都唔出奇
又例如我自己右邊蘋果肌位置係比較乾一樣
(2) 外油內乾
情況就睇返對上 點解決都睇返對上

至於老泥方面
(1) 你之前用過的product 太多膠/增稠劑 OR 佢有膠/增稠劑 但最重要係可能你洗面的時候洗得唔乾淨
一般可以試下用毛巾去洗面 但記得要長期通風乾身 // 我記得有D毛巾比較薄或者叫做好似無咁易生菌 (anyway我無留意)
(2) 通常你面上面的老泥唔會係角質，因為你有定期清潔，但你捽老泥會捽埋角質

至於角質厚唔厚問題
應該調返轉問 係你幾時需要去角質 因為驚角質過薄
係相同條件下但年齡唔同，只有年齡較高的人的角質代謝先會比較慢
佢地係可以通過定期去角質解決問題 (膚色暗淡、減淡紋路)

但對於一般青春期的人
佢角質代謝都係好正常
但主要的係有2種情況可以自行決定去唔去
(1) 暗瘡、黑頭
呢類酸、維A扮演的角色都幾大，所以可以決定用唔用
(2) 個人需求
想美白想淨白想皮膚好睇D

所以盡量就係 唔好係無了解個人情況下去角質
亦即係我對你條問題的個人意見
唔應該存在一種心態我要定期去角質 因為好厚
而係你確定存有需要係特定位置使用

係呢個情況應該係用neutrogena water gel
至於T字位出油 我個人認為係正常 不過你介意的話
買2支 將lotion (suppose係你認為唔會出油?)放鼻gel夜其它位
anyway 唔好過分追求無油係面上的感覺
好多時都係護膚黑科技做成//油脂代謝唔通順做成

對於補濕黎講有呀
因為補濕只係針對角質層
只要令佢角質層含水量提高就叫達到功效
你地平時見到個D係皮膚表面之後叮叮叮個D測水針(?)
其實就係表達同樣道理

但係如果係純水分無油分的面膜呢
無油分係表面封閉 或者 滋潤 水分會散失
所以一般單純水面膜就要用油/CREAM 封住D 水
至於cream based mask/有油的面膜
呢類有油 即使用水沖走依舊會殘留部分
所以佢水分散失無咁嚴重

4go巴打 咁你覺得一支透明質酸精華嚟講 以呢個價錢 算唔算都ok?

the ordinary 嘅b5

我到依家都唔知應該用物理定化學防囇。我本身係油肌，以前會出暗瘡但依家唔再點生，平時都算乾淨。但以前生暗瘡亦係用得防曬最多既時候，依家係英國夏天先要用，變左依家唔敢亂買，怕以前情況再出現 之前用過既UV CUT:

想知應該用物理定化學，物理啲人話偏油，化學又怕敏感。同埋有咩歐美牌子既防囇處啱我 咁多年都未搵啱 仲未搵啱變黑人

巴打你好 記得好耐之前都問過你
平時出街t字位出油 會浮粉刺 有乾紋 咁係混合性偏乾？

針對性想問下 咁既膚質點徹底啲去黑頭？（係出面有做果酸煥膚同hydrafacial),但都去唔到好頑固果啲黑頭 另外就係兩邊臉近髮根位摸落去又係特別粗糙咁 應該毛孔問題？係咪都係要多啲去角質

利申番 都易敏感 臉頰位成日泛紅

唔該晒巴打

巴打我應該係乾到出油嗰type
面頰中性，t字位出大量油同時甩皮
可唔可以用油？會唔會出仲多油or塞毛孔？
Muji jojoba oil 點睇，用得過嗎？

同埋之前用過physiogel 既滋潤面霜，雖然lup，但減少甩皮嘅情況
後來用完轉curel ，好廢
建唔建議回購physiogel?

Sorry,問題有d多

用開cnp 黑頭清潔面膜，真係次次敷15分啲黑頭/白頭會真係軟化哂，突哂出黎，而且好軟好易推，唔駛好大力挖，用好多其他凍膜軟膜都做唔到呢個效果，想問下佢邊個成份或原理咁勁，有冇其他野都做到呢個效果
下面係成份表，我上cosdna睇就好多成份都偏安全
1係軟化，2係收毛孔
謝謝

巴打點睇依隻洗面？入面有成分表

如果油肌啱唔啱用？
有冇咩成分你覺得唔好/致敏？
Thanks

巴打點睇依2隻卸妝產品？

入面有成分表 巴打點睇依幾隻產品?

(1) 防腐劑個種係甲醛類的 我個人覺得唔好 有太多選擇
不過呢D牌子要放係到賣年幾兩年 咁無計
所以我從來都唔建議買放到太耐的產品 ， 好多時活性成分都散失晒
單講返呢支產品 係選用界面活性劑上面係幾好 再搭配舒敏成分
的確係幾好
但就佢係一個eye makeup remover
眼部皮膚我個人唔建議用呢類卸妝水 面部你話一定要用都算
眼部比較弱 亦無咁皮脂比你玩
用卸妝水有兩個問題 好容易卸走原本已經唔多的皮脂同埋令到細胞間脂質流失。
至於你話用係面得唔得 如果你係追求成分優良的 你唔會用 單純追求功效的 可以用
(2) 同理 眼部皮膚唔應該出現色素香精類
(3) 可能會有DD 厚身 但見到佢用返D合成脂adjust返個質感
anyway 防腐劑未必夠力
至於入面D成分咁花巧 你預隻隻都無乜
但隻隻都有抗氧化效果 所以有少少對抗氧化的幫助
(4) 單純一支油
植物油唔係單睇organic 同埋 cold pressed就得
如果你話我單純用黎補濕可以
追求更多功效就免了

(1) 唔識睇日文
(2) 用好多順滑的野 用落去係幾開心
卸妝力未必夠強

(2) 同埋我唔鐘意paraben

我唔知有冇眼花
就咁睇得1隻potassium sorbate做防腐
一定唔夠力

追求功效 要補水的感覺 ok
追求護膚上的穩陣安全 我個人唔會建議

無D人話的
質感的人從來係睇人
第一隻係物理
第二隻係物+化
幫笠的將防曬分散係唔同的產品
例如用完防曬 再用下 防曬底妝
咁就可以將防曬用量分散係唔同的產品

anyway 我support 一定要用物理防曬
除非你要去好太陽+11-2時間玩
物+化先會係相關選擇

我覺得香港地無乜可以徹底去黑頭
有你信唔信

至於髮根位粗糙問題 你試下補保下濕完

muji 的植物油全部都只可以當補濕
追求更多效果唔洗用
我個人都幾願意用垃圾去形容
至於出油個邊問題 試下減少清潔同埋減少刺激性成分先
可以用油 因physiogel 的面霜都只係重油配方黎
你搵D比較薄身的油試下先
用量唔洗多

我對好多防曬都敏感
但又怕曬黑
想問下依隻防曬配方咁簡單防曬夠唔夠力？
謝謝

簡單的防曬
通常好笠

同埋zinc oxide 無coat 過

巴打 油性皮膚 物理防曬既話可以有咩選擇

士多啤梨鼻點搞
試過鼻貼果啲痴到好多野出黎，
不過痴完啲毛孔都係咁，
仲係士多啤梨

有無可能乾到出油

巴打想問下有無強效抗氧化護膚品推薦？除咗維c仲可以用啲咩？或者邊隻化工原料有效？平時都會diy整下透明質酸原液同精華水咁

你覺得肌斷食點？

用錯護膚品之下咁做正常
其他不了

阿魏酸
肌肽
蝦紅/茄紅素
sod

我覺得無

睇上面

paula choice
幸福肌

兩隻日常用ok

4go巴打 有隻防曬想你幫手睇下
成份係咁
WATER ｜ CYCLOPENTASILOXANE ｜ ZINC OXIDE ｜ TITANIUM DIOXIDE ｜ HYDROGENATED POLYISOBUTENE ｜ BUTYLENE GLYCOL ｜ PEG/PPG-19/19 DIMETHICONE ｜ JOJOBA ESTERS ｜ PEG-40 ｜ SODIUM CHLORIDE ｜ FRAGARIA ANANASSA (STRAWBERRY) SEED EXTRACT ｜ ERGOTHIONEINE ｜ DIPOTASSIUM GLYCYRRHIZATE ｜ STEARYL GLYCYRRHETINATE ｜ GENTIANA LUTEA ROOT EXTRACT ｜ THEANINE ｜ ASCORBYL TETRAISOPALMITATE ｜ ROSA MULTIFLORA FRUIT EXTRACT ｜ SODIUM HYALURONATE ｜ LAMINARIA OCHROLEUCA EXTRACT ｜ DIMETHICONE/VINYL DIMETHICONE CROSSPOLYMER ｜ PEG-12 DIMETHICONE ｜ POTASSIUM CHLORIDE ｜ HYDROGENATED STARCH HYDROLYSATE ｜ ALUMINUM HYDROXIDE ｜ BORON NITRIDE ｜ POLYGLYCERYL-2 ISOSTEARATE ｜ ALUMINUM STARCH OCTENYLSUCCINATE ｜ GLYCOSYL TREHALOSE ｜ GLYCERIN ｜ CITRULLINE ｜ SILICA ｜ DISTEARDIMONIUM HECTORITE ｜ ALUMINUM DIMYRISTATE ｜ DIMETHICONE ｜ STEARIC ACID ｜ CAPRYLIC/CAPRIC TRIGLYCERIDE ｜ TRIETHOXYSILYLETHYL POLYDIMETHYLSILOXYETHYL HEXYL DIMETHICONE ｜ HYDROGEN DIMETHICONE ｜ DEXTRIN PALMITATE ｜ SCROSE PENTAERUCATE ｜ MICA ｜ LAURYL PEG-9 POLYDIMETHYLSILOXYETHYL DIMETHICONE ｜ POTASSIUM PHOSPHATE ｜ SODIUM PHOSPHATE ｜ DISODIUM EDTA ｜ TOCOPHEROL ｜ PHENOXYETHANOL ｜ METHYLPARABEN ｜ IRON OXIDES

zinc oxide同titanium dioxide 都有但係就冇講幾多個%
信唔信得過？成份靚唔靚仔？
唔該晒

唔該巴打

我本身有食蝦青素，唔知係咪時間倘短未見到效果

(1)
有英文呀巴打

係咪水楊酸 維他命A+B果個？
維他命係一粒粒食果啲？
求推介

膠原蛋白係咪份子太大其實護膚品無必要落佢？聲稱有細份子既膠原蛋白係咪真係落到皮膚底層？
同埋膠原蛋白好易生菌防腐要做得好勁係咪真？

點睇呢隻抗老面霜

好似好多問題

同問，水楊酸同B3 可唔可以一齊用？
有水楊酸 B3 同維C, 但維C 又唔可以同B3 一齊用，係咪應該朝早B3 夜晚維C? 咁水楊酸又應該點用？
唔該巴打

Hello 想問下點睇gamila secret 手工皂？

同混合油性皮膚係咪都推薦用品木宣言隻卸妝油？時不時會生d小暗粒 懷疑同卸妝唔乾淨有關 而家用緊DHC

巴打
我係混合性皮膚
易出油又乾

想問買高嶺土泥 定 綠泥 岩我？

thanks bro
兩隻都SPF30 moisturiser, 邊隻好啲？混合偏油，皮膚算乾淨，少少紅印，一星期三四日會化淡妝（Foundation + 少少concealer) thanks

btw呢2隻可直接當防曬用？Moisturiser會唔會溝薄左防曬功效

hi 巴打 我油性肌膚 毛孔大同塊面好油 尤其是個鼻同埋好多黑頭 點先令到黑頭減少同塊面冇咁多油同埋毛孔變返細 sor for 1999

你好巴打
我塊面D暗瘡一退左發炎又喺附近生多粒 週而復始咁無停過...
請問有咩好用既去暗瘡產品推介?

暗紅印我依家都搽緊維C 如果想佢退快D係咪加埋水楊酸(?)一齊用會好D? 好似退得好慢咁......

唔該巴打!!!!!

巴打我係超級敏感皮膚 用錯少少都會生敏感粒
之前用左好多去角質都中左伏 有咩係岩我去角質用？

擠係下爬暗粒擠損左有疤痕有冇辦法

4GO 巴打 點睇幸福肌新出個隻控油同收毛孔精華？
入面油既成分會唔會令到塊面更加油（eg迷迭香精油，薄荷精油）？
我本身一搽有保濕成分既野就會出油，e兩隻適唔適合我？（見佢寫有好多保濕用途既成份）

油不得你保濕精華露：
主效能成分：Yeast Extract（酵母提取物）、 Aesculus Hippocastanum (Horse Chestnut) Seed Extract（七葉樹提取物）、Biotin（維生素H ) 、Bacopa Monniera Extract（假馬齒莧萃取物。舒緩&護膚）、Salicin（水楊苷。淨化角質）、Paeonol（牡丹酚。舒緩）、Vitamin B3（維生素B3。調理油肌）、Vitamin B6（維生素B6。調理油肌）、Sodium PCA （保濕成分）、D-Panthenol（維生素原B5。護膚）、Trimethyl Glycine（甜菜碱。保濕）、Dipotassium Glycyrrhizinate（甘草酸二鉀。護膚）、Allantoin（尿囊素。護膚）、o-Cymen-5-ol（繖花醇。抗菌）、Pepperment Essential Oil（薄荷精油。清新舒緩）、Rosemary Essential Oil（迷迭香精油。調理舒緩)

不再孔慌保濕精華露
主效能成分：Mushroom Extract （蘑菇萃取。毛孔緊緻）、Hydrolyzed Opuntia Ficus-indica Flower Extract（水解大綠仙人掌花萃取。去角質）、Hydrolyzed Lupine Protein（水解羽扇豆蛋白。舒緩&保濕）、Vitamin B3（維生素B3。調理油肌）、Vitamin B6（維生素B3。調理油肌）、Paeonol（牡丹酚。舒緩）、Mandelic Acid（扁桃酸。去角質）、Sodium PCA （保濕成分）、D-Panthenol（維生素原B5。護膚）

唔該巴打

主要係依靠用酸去除表面角質達至快速功效令毛孔睇落去細左
再用維他命B3去做長期功效

最快解決的方法一定會係睇醫生
西醫一定係最快解決呢一次暗瘡爆發的方法
A酸有副作用 你可以諮詢醫生
我相信你搵個好醫生問清潔好多野都會明白晒
至於我明白好多人想靠護膚品去解決到就算
但大部分用落的錢同睇次醫生差不多
護膚品只係一個手段去輔助醫生的治療
例如覺我A酸會乾就補濕

維他命C

非酸非物理性去角質類
註 : 益生菌類去角質功效成疑

你要用防曬抗敏同抗氧化

水楊酸可以幫手
但唔係重點

上面答過 自己睇返

唔係呀 我建議個隻係藍色的 60ml
之後得zinc oxide做防曬成分 唔記得12/13%左右

防曬可唔可以當moisturiser 可以呀
同埋物理防曬一般而家同底妝無乜分別

無乜分別
個人建議綠
不過解決唔到乾油問題

一舊皂
就係咁簡單
清潔 完

你可以試下的 一般清乾淨D乳化好D就唔會有事

唔可以
維C單指(L-ascorbic acid)
將維C同水楊酸係朝早用

唔係 護膚品落佢有保濕效果
細分子的膠原蛋白一般都有2000Da
大部分營養成分都會加重防腐系統的壓力 唔單指膠原蛋白
有部分醇類同吸濕成分會有幫助防腐系統

應該做唔到抗老
單純一個補水保濕面霜

有D原料公司賣出去個堆會係用一般營養補充劑個堆再轉售去護膚品公司到
有D單純出黎做護膚品生意

我主要都係講呢幾樣
涷膜個D算係即效方式 唔係預防方式

無防腐劑的成分表唔係全成分表

蝦青素呢D野
無返10年8年都唔會見到分別
肉眼的

不過 唔好本末倒置就得
最好的方法始終都係正常作息生活飲食
呢D只係supplement

SPF PA?? zno and tio2落幾多唔太重要 SPF 同PA知就得
ALUMINUM HYDROXIDE 主要係呢樣
佢係現時流行用於coating tio2的原料
不過廠商肯比錢基本上可以買第2隻靚D的tio2
防曬選擇唔多下
我覺得acceptable if pa有++

呢句收返 記錯資料
不過都唔會入到底層

佢係SPF 50+ PA++++
寫左email去問佢幾多%不過佢唔肯答我

利申: 用開幸福肌隻透氣防曬 想搵多隻好既防曬黎輪流用下

唔該晒巴打

50+?
so interesting

去到咁極端的情況就需要問一問佢zno tio2的含量
如果你搵到的話

分別send左email去香港同埋日本問
日本總公司就覆我依個係機密 唔答得
香港就直頭唔覆

點解interesting 呀巴打

Google左zinc pca好似岩駛，有冇咩牌子推介？
感激不盡

巴打，想問下膚色不均可以點搞，個鼻中間黑左一撻 ，追post見你話去角質同美白，但想問美白係點美白，用mask?

巴打有冇真係work既美白產品推介下 啲人話要成條line既產品一齊用先有效係咪真？防曬既話呢隻ok嘛？ 我係混合性偏乾 辛苦巴打

外服嗎?

唔該哂4go巴打 的起心肝去睇下

我D暗瘡應該唔係敏感所以生, 都要用抗敏嗎?
同埋D暗瘡消左炎之後都仲係會凸起, 但唔痛既, 要等勁耐佢先會退
呢個時候應該搽D咩等佢快D退?

謝謝巴打!!!!!

防曬之前睇4go巴推介左隻puala choice
正

其實係邊隻？見佢有好幾隻？

巴打我想問下
我爆完瘡之後 嗰個未仲發緊炎(腫起咗)
是粒暗瘡未唧乾淨定是點？ 可以點搞？

用緊第二枝

same
之前一次過買左兩枝

你地咩肌？ 我油肌好驚買防曬 驚更加油

我油到仆街肌 搽左因為有層野係面 好似化妝咁 摸落望落都冇咁油 反而係lup 因為呢隻物理防曬

"冇咁油 反而係lup" <--- 即係冇反光 但摸落痴luplup既意思? 即係好潤？

yes 潤就唔係潤 係有層野所以lup

無計 要做最基本的防汗

係要用
凸起個D用多兩日暗瘡膏

外用呀

維他命C係最傳統的外用美白成分
大部分人用完都會有效果

唔係真

無成分表

果酸、維他命C

美白mask好多時都唔係美白

呢D成分好少做主要賣點成分 好多D都係D成分表到默默付出的成分

4GO巴打，我用完B3都係覺得lup同會出油 (有時夜晚懶冇用，反而第二朝好似出少左油咁，點解會咁?)

thanks

塊面兩邊都算多暗粒，但摸落去都算平滑。可以點樣令d暗粒連望落去都無

鼻兩邊面位成日有粒粒 同埋個個範圍會紅
粒粒唔痕唔痛 一邊經過我搽完補濕 啲粒粒都無左好多 留低一兩粒清唔到
另一邊就愈補愈多粒粒
我想問知唔知係咩黎 唔知點搞好

唔明

眼周色素好勁下 係連上眼皮都黃黃黑黑 有無辦法可以改善下

巴打求指教
我皮膚白底偏乾(比同事話白到好似鬼個款)
曬唔黑但會起斑 主要係面頰位置
本來都冇點打理 冇搽防曬
宜家越來越嚴重
想問下有冇好用既祛斑產品可以推介
返工聽同事講Dermacept c20好厲害可以直達真皮層
但就唔知係咪真係咁work同埋我塊面都幾乾下(搽任何精華面霜都好似海綿索水咁快吸乾) 搽呢個c20好似太刺激

防曬就想買Ampleur既美白防曬噴霧

或者Dr Kendrick呢個防曬

自
順手補問埋如何解決鼻翼位置泛紅
呢個都困擾好耐
最近手賤買左支Kiehl's金盞花化妝水試下)

全成分表唔該
同埋Kiehl's係Loreal Group旗下，最好唔好用啦
係護膚品黎講，去到真皮層好難，唔係話唔得，不過大部分黎我都會當佢做唔到
祛斑產品 : 維他命C類產品 傳明酸類產品同埋 Chromabright
我個人覺得係我心目中的鐵膽美白三人組
如果講得維C濃度太高的話
由10%至15%開始用起/搵D維他命C衍生物

早訓啦首先
另外要記得眼皮蓋都需要防曬
之後就係睇下美白產品啦
如果美白產品幫到你算好彩 因為好少呢類黑眼圈
護膚品幫到好少

即係話
如果一件護膚品過於厚重
好容易會覺得「好油呀!」
係第二朝
方法可以試下用少D

另外唔適應都可能係其中一種因素

咁呀
你先試下當無左粒粒個邊係敏感
補多出多個邊係油咁處理先
盡量用D輕薄補濕
加重抗敏
多D用德甘純露
同埋天然補濕因子的野

摸落去平滑應該係望唔到架BO???

ANYWAY 平時出油多D用吸油紙
唔化妝
用防曬用Silicon base的
護膚品以清爽少垃圾為主
可以試下去角質 (酸類/CLAY MASK

請問巴打 點睇Haba嘅鯊烯油
係咪有其他比佢更好嘅選擇？
網上揾唔到成分表

個隻係烷黎，無晒任何植物油的功能 (特別係抗氧化)
但佢都有保濕同埋順滑的功能
2者都係100%濃度下不致敏 (好似係
要買就買Squalene 啦
唔好買Squalane
香港好多都會叫Squalene但自己產品上面寫Squalane

我個人比較喜好第2隻多過第一隻
make up base唔識睇
不過而家大部分防曬都有silicon 基本上同makeup base應亥唔大分別??

另外就係出油的地方同有二氧化鈦的野會好D
但乾的位就要自己注意啦

雖然我唔鐘意Loreal Group
但佢旗下長青左十幾年個支CEF精華的配方真係Excellent的
由呢個方向搵啦
好多唔係Loreal Group的選擇

同埋Bio-oil=~ mineral oil

巴打有冇洗面乳, toner, lotion 可以推蔫下?

第一次買 唔係好識 (中性肌)

明白！多謝你啊真係！

巴打..我皮膚應該中性混合..鼻多油..其他應該偏乾..
一直用緊中環王醫生既洗面補濕同面霜...
3年前食過a酸..
鼻既毛孔一直都粗大同埋我係敏感皮膚...面頰好易就會紅..
近排發覺補濕好伀人已經唔係好夠用...
想問下如果用你上面講既洋甘菊...會唔會好易生返暗瘡
同埋想問下油鼻點算

巴打點睇依隻？

成份：
Aqua (Water), Lactococcus Ferment Lysate, Bisabolol, Glycerin, Ethyl Linoleate, Hexanoyl Dipeptide-3 Norleucine Acetate, Myristoyl Nonapeptide-3, Yeast Extract, Soy Amino Acids, Pseudoalteromonas Exopolysaccharides, Lecithin, Sorbitan Isostearate, Isohexadecane, Hydroxyethyl Acrylate/sodium Acryloyldimethyl Taurate Copolymer, Polysorbate 60, Polyacrylate Crosspolymer-6, Trisodium Ethylenediamine Disuccinate, Sodium Salicylate, Citric Acid, Sodium Chloride, Potassium Sorbate, Sodium Benzoate, Pentylene Glycol, Ethoxydiglycol, Phenoxyethanol, Chlorphenesin.

唔該

夜晚搽vit C既話 日頭使唔使搽防曬?

4go巴 我見你喺fb唔推介the ordinary vit c 23%
我想問得仔細d點解你唔推介
我好憎佢個texture 但佢又幾work喎

loo落去睇埋下一個post

荷荷巴油

係

？
唔明
無論用唔用維c 日日都要防曬
仲有
vc可以對抗紫外線引發的uva+b自由基

酵母產物？
好似無乜active ingredient

可以先做測試

同埋有時係大家理念唔同
有時你鐘意用咪用

話係比aha bha gentle 既exfoliator
點睇

Found to be non-irritating by an independent Human Repeat Insult Patch Test, the advanced ‘facial peel’ formula combines two forms of amino isolates that mimic the surface-regulating action of retinoids, while a bio-fermented oligopeptide delivers enhanced exfoliation over traditional alpha hydroxyl acids.

🤔o 呢隻
有效係有效
但一般用到酸唔洗用呢d
同埋exfoliating好似唔洗搞咁多野入產品

4go巴覺得呢隻維c精華買唔買得過？

朝早用唔錯呀 sap?%
有冇講

官網都無講，應該要email問佢
唔錯我就買佢代替the ordinary 先 呢支夜晚都用得嘛？

唔該晒4go巴

斑以樣野係咪除左激光護膚品解決唔到？

巴打 想問下油性皮膚
vitC係指外用定內用 ？可唔可以推薦下d product
同埋我皮膚顏色偏黃少少青 睇落好似病人
keep住有防曬 有咩方法可以去到黃
唔該

巴打，我係混合性皮膚，角質厚又有暗瘡所以自己做左milk peel 5 次，大部分暗瘡同印清哂，但塊面側邊一有光照就會有d 好細既粒粒，果d 點搞？因為我再做milk peel 已經feel 到皮膚因太薄所以好痛

用得
如果SAP有10%就OK唔錯呀
朝早用Antioxidants ja

解決係
淡就唔係

外用
早訓，維B，抗氧化

未爆頭的暗瘡
自己小心D啦 milk peel做5次
無啦 只可以睇下用涷膜可唔可以逼到出黎
不要抱太多期望

我想問點睇支rosehip oil好唔好?
同埋可唔可以幫我睇睇呢隻防曬

喺官網睇多次成份表，好似轉咗formula

Amazon嘅description 話有20% SAP

4go 想問下你點睇日本牌子tunemakers啲野？
例如佢個lotion:
佢仲有好多原液，甘草、egf、ceramide都講到幾好咁

巴打！
我t子位夏天好油，鼻黑頭算多
面脥就好易泛紅，但唔算太油
感覺上皮膚都幾乾
我護膚step 係
花水> b3 serum >gel cream
請問有冇咩其他建議？
因為我護膚品標準同你一樣，都以天然為主，想知你用開邊隻？ 我有用Fancl

幾年前面脥試過血管擴張，成日會發熱同紅先開始開注天然護膚同睇成份既問題，btw 用咩可以解決

呢支去暗瘡印work?

巴打覺得Loccitane呢個牌子好唔好

另外爸打想問你Phenonip同Potassium sorbate 呢兩隻防腐劑如何？ 假設係standard 含量，兩者會唔會刺激皮膚/ not suit for sensitive skin/ harmful ?

邊個國家standard

玫瑰痤瘡點搞 仲要個鼻日日紅

歐洲

無記錯用量唔過1%

左邊面好多紅印
似係之前出壓力瘡留落黎
用過gel plus但效果好似麻麻
巴打有冇辦法搞搞

巴打我追完post 見你叫人vit c早上用，我聽過人話vit c係光敏性？！

敏感肌 皮膚好薄 護膚品唔敢亂買
想問下bodyshop fresh依啲係咪真天然牌子
會唔會都有機會敏感

睇你點定義natural, 但Body shop 同fresh 一定有用chemical

好重香料

巴打，點睇,我長期用佢，但好貴，知唔知有咩代替品？ 仲有你點睇佢mask成份，每次用完，效果立即好明顯，有啲驚。

唔鐘意依兩個牌子，marketing 係度懶天然，其實成份好麻麻。。

紅印都叫好d之前皮膚炎d暗瘡印好難退印
D 維他命C美溶液好似冇乜用咁

有無咩真係天然既brand可以推介
因為真係好怕敏感

唔係天然就唔會敏感，天然都可以好刺激
你要做嘅係搵自己對咩敏感 而唔係覺得天然就會無事
呢個觀念好錯

咁我會努力研究下究竟我對咩敏感
多謝指點

毛孔開始粗~點做好

我建議你搵返你用完咩product 敏感就mark 底，之後睇下佢地啲成分有咩共同點 加油呀

想請教巴打
1. 每晚都用幾種唔同function精華(美白、保濕、抗氧化)疊搽會唔會太多？先後次序有冇影響？唔等一層吸收哂就搽另一層其實有冇影響？

2. 做skin test皮脂分泌力好低，冬天全面乾到甩皮，但夏天大出汗後/長坐冷氣間t位都會好油，2邊面都係乾。4季都要用油，唔係就好似鎖唔住skin care啲保濕力，搽幾多都冇用。咁係叫外油內乾定混合性？巴打話出油量睇皮脂腺分佈，照計我t位都唔係冇，但點解我秋冬時會好似唔識出油咁？而且我用油份高的厚cream又吸唔到咁，要用gel/lotion類+油先得？

謝謝巴打

其實係咪痕 出粒粒同紅就可以叫做過敏?

唔一定 有時紅可能只係短暫問題
但如果一段時間之後都仲係好紅
之後開始有痕 (即使無痕都可以係敏感) 就可以算係敏感
至於粒粒 就要睇粒粒的形成係因為敏感而成定係因為油脂質感問題形成的暗瘡啦

1. 要睇產品質感 如果質感過於厚重呢 無人用我落第二枝
所以搵產品最好有得薄身就薄身D
至於用的上限有幾多 你當清潔後使用的盡量唔好多過4枝
我個人認為有影響的
有影響

2. 因為冬天的天氣會「減少」油脂分泌出黎的量
似混合性
之後搵唔到一隻你岩的cream
至於隻cream好似吸收唔到
儘量搵D唔係矽靈的CREAM
同埋礦物油都會有種唔吸收的感覺
試下多D用植物

開始的意思係因為夏天定係老化呀

天然的產品唔會唔敏感
什至由於佢係天然產物
即係提子好似好天然，但入面都係由化學成分組成

對於所謂Chemical 定天然呢
最緊要係配方唔係太多古怪野、自己skip下D成分
即使係大眾眼中的Chemical 一樣可以用得安心的

隻牌子幾得意，睇多一日答你

我除左防曬無用出面護膚品

第一係防曬同埋唔好比皮膚不斷有溫差

七葉樹呢類會有D用 但唔好期望太多
胜肽有幾隻會專攻外顯血管問題
但係都係參考下就好

維他命C原理上對暗瘡印係WORK

每隻牌子都有皇牌同埋垃圾

減少刺激
睇醫生
用足1g防曬量

去睇cef 個枝精華個陣做左個skin test, 介紹左另一枝話無咁笠，巴打點點

我本身個人大喊，面都多油，一時時生暗瘡，一擠就爆成面都血。大概係敢，求面部保養指教

Potassium sorbate 呢我個人認為好安全的
Ecocert產品都可以用的一般都唔會有問題我去邊

Phenonip呢我唔記得左有無分Version
就我手頭上搵到的係Phenoxyethanol 同埋 複和Parabens

Phenoxyethanol 係化妝品上用量低過1%係OK的
我個人用低過0.5% 而且唔少用係原料產品的都會見到Phenoxyethanol
Parabens我個人唔鐘意 所以唔會用
至於個份乳癌報告 個人認為未必研究我太清楚
但你可以因應你個人理念而選擇用唔用

呢類多種都係炎症下產物
你用好D防曬
抗下氧化美白下抗敏下就得
呢類印一般3-6個月會自行散失
唔得的話醫學美容都有方法會解決

維C得1隻有1份報告指出
係UVB下可能引發脂質氧化
但份報告好似唔係in vivo 同時亦唔係一般護膚品配方下的產物

一般黎講
LAA
MAP
SAP
A2G
3OVC
VCIP
呢幾隻都係安全穩陣的維他命C

維他命C有效防止UVA1+2/UVB引發的自由基傷害

佢係對光有防護性

我個人唔建議人用Loreal Group under的牌子

第一就係唔好整爆粒瘡
第二就係減少刺激源
第三就係用下維他命AB的野
第四就係純露德甘會有幫手
第五就係皮膚有嚴重問題要睇醫生

有冇全成分表

Lotion:water, glycerin, 1,2 – hexanediol, sphingoglycolipids of rice bran , hyaluronic acid Na, honey,water-soluble collagen, hydrolyzed royal jelly extract, licorice root extract, ascorbyl phosphate Mg, lysolecithin, hydrogenated lecithin, BG, xanthan gum, apple acid Na, malic acid, citric acid, citric acid Na, phenoxyethanol.

好似係lotion黎我睇條Link?
如果係Lotion有D參差
好似缺少左D成分要你用佢D特別原液

21巴 油性
成日塊面都好多油 同之前生暗倉都好多坑 有無咩方法可以改善？ 唔該

毛孔大，同有好多紅印點搞好?
應該係乾底 乾到出油個啲膚質黎

? 唔明

溫和去角質
輕補濕 輕保濕
防曬
抗氧化美白抗敏

坑要醫學美容
面油呢樣野好難通過護膚品改變太多
比較有用都只係維A,B36、Zinc PCA,綠茶EGCG
當然仲有D係廠商出的 但一般黎講成效要打折

搵到佢個formula

Phenoxyethanol Methylparaben Ethylparaben Butylparaben Propylparaben

屌，你唔提我，我都唔知咁多paraben ...
phenoxyethanol 都算safe ?

Btw唔該哂巴打

之前有巴打問過呢枝serum, 見都係vit c ferulic acid 同少量vit e, 係咪可以做loreal 個枝嘅替代？
多謝巴打！

要特定比率

又係我sor

想問呢，之前做完激光脫墨，宜家仲有紅印同埋少少凹，除左去疤膏可以用，仲有未可以搞搞佢？

Btw, 巴打係咪冇研究開化妝品？想知你點睇礦物粉

咁淡斑應該用咩方法呢？
唔該巴打

其實除左小朋友，大人有冇中性既肌膚？
我係sasa做過test,佢話我係中性，我好少生暗瘡，夏天面，額頭亦冇乾同油既問題，冬天太凍戈幾日先有少少甩皮問題，係咪已經係算係乾性？
但我黑頭係大問題，起初以為個鼻係油性，用曼秀雷敦控油既產品，但好似之後一兩日會甩皮，唔敢用，但黑頭唔係油脂分泌造成咩？點解我控油反而會甩皮？我究竟係咩膚質？ 求指點

無停過

點解冇
不過中油乾呢類個主旨都係想你搵到面霜易D
因為佢比較決定你對油脂選擇同多少

控油點解會甩皮
入面應該有水楊酸?呢隻產品?唔太記得

維他命C、傳明酸、維他命B3、Chromabright 、抗氧化、防曬

我個人覺得好過Liquid foundation
始終佢唔需要因為劑型關係落太多額外添加物
但礦物粉當然都可以落額外添加物
你要自己睇

少少凹要去做醫學美容
紅印都係防曬美白抗氧化抗敏

skincare product唔講 因為會賣廣告
但可以比你參考下 成分同埋咩黎

早 : 去角質(dermal rx src) -> vitamin b serum -> antioxidants -> 防曬
晚 : 洗面奶 -> vit b serum -> vitamin a serum + cream
cream 入面 好似都係1D天然補濕因子同埋D細胞間脂質同埋君子樹油
唔太記得個配方

瓊崖海棠油搽面？ 有咩功效架？我攞嚟加精油當跌打酒用架喎

點睇dead sea by premier 我有用佢蘆薈gel同磨砂洗面 佢啲產品好貴 但我用過既好似功用唔大

兩邊面多暗瘡，謝完又生不停重覆，塊面幾油。

之前追過下其他post, 話可以試下bha product, 有無咩洗面/治暗瘡介紹？見有巴打介紹過paula's choice skin perfecting 2% liquid, 巴打點睇？或者有無其他product介紹？

Paula's choice skin perfecting 2% liquid ingredient:
Product Ingredients
Water (Aqua), Methylpropanediol (hydration), Butylene Glycol (hydration), Salicylic Acid (beta hydroxy acid/exfoliant), Polysorbate 20 (stabilizer), Camellia Oleifera Leaf Extract (green tea/skin calming/antioxidant), Sodium Hydroxide (pH balancer), Tetrasodium EDTA (stabilizer).

利申：身體本身有長期病，唔想食A酸。

1.塊面好多粉刺點搞
2.保濕會令面生粒粒?

點睇上sasa /桌悅網買護膚品？會唔會平啲？
利申:毒撚唔敢入鋪頭買

先唔評論入面賣D野好唔好
發夢諗到好多時某D人賣D野未必有品質保證
可能因為時間擺放長短問題啦

1. 泥MASK,酸,維A
2.有機會

油肌用佢幾好呀

我個人幾反對磨砂方式去角質
至於dead sea 呢Dgimmick野JA
係常規護膚層面唔係一個「足夠的概念」
利申:中文好差

咁呀，BHA可以幫到手
有D新型的抗菌成分例如桃拓酚 (唔記得Exactly點寫)
又有D新型的中藥提取抗敏抗炎成分出緊
多D試下係呢方面入手
當然維A、B呢D唔可以少

係護膚角度儘量搵D配方簡單的野
有效成分多定少先唔好理 最緊要唔好太多添加劑
將重點放係控油、角質、消炎三點上面

咁毛孔粗大㸃搞
因為我揸完保濕後令一日就會生粒粒

我個鼻側兩邊 姐係眼下少少嘅位有好多好似黑頭嘅黑色點點 但吱唔到出豬鼻貼又痴唔出 以前冇架雖然帶開眼鏡但都keep住日日洗眼鏡 但中五個陣轉咗副鏡框大嘅眼鏡 咁我個鼻唔高所以個框就貼住我而家有黑點個啲位 然後就開始有黑色點點啦 請問可以有咩方法去咗佢地

我估我皮膚係中性 係額頭同t字位會油 臉頰人中同下巴好少油

希望你明我up乜

我都想知 有用緊但好似還可以

Sor上網睇一睇咗我係混合性

近睇額頭鼻樑兩邊面有好多好似雞皮一粒粒既野
依啲係咪角質層過厚？有時搽極野都唔吸收但係有keep住去角質

同埋無論用輕身既cream定lotion 朝早起身一定成面油 究竟係唔夠補濕定我搽既野太油？
唔該晒巴打

thank you so much
不過點解反對磨砂去角質？太傷？同埋用咩方式會好啲 用乜乜酸嗰啲？

Hello 巴打
想請教下呢幾隻產品o唔ok 都係韓國野

1. Low ph cleanser

2. Moisture ampoule

3. Essence toner
唔該曬！！

爛面
多印
仲係有生暗倉
洗完面嘅一陣又好油。
敏感+油性皮膚

想問下用咩產品好

巴打好有心 我都希望學識睇成份

想問一下點睇 輕鬆美膚 呢個台灣皮膚醫生 FB專頁?

如果冇睇過 我簡單講下
佢專醫左幾十年粉刺暗瘡 好多台灣人都搵佢醫 排到醫唔哂

佢講好多概念 有D我見你都有講
1. 冇乾到出油 同出暗瘡 既事

2.覺得全部既油 都係會引致粉刺 只不過係遲早既事
同 話查過幾隻油都會非常引致粉刺 但網上查成份竟然寫0

3.主張唔好刻意保濕 因為台灣香港天氣長期濕熱 過度保濕亂查野只會引致粉刺
例如乳霜 年輕人唔好用 用GEL就好
油性就唔好搞保濕 因為冇乾到出油呢件事

4.爽膚水係呃錢 只係精華+水 依家已經不需要用佢黎較番PH值 只係N年前D清潔物品太強先需要 (但係你講緊既花水純露呢?)

5.黑頭 不可用物理 只能用酸代謝 用成三至六個月 經過惡化期 先會真正好轉

另外你講果個CEF精華成份表好 但我見有三乙醇胺 你唔係話唔好嫁咩?
Ferulic Acid 0.5%係咪已經足夠?好似好少咁既 同埋佢B5都排到好後
基本上得維C 排到第3 同甘油...

依家用緊Epionce Lytic 同 Dermacept C10

想知可以點改進
你講既美白三鐵膽 最好可以買咩 同用法 (依家先知有D精華會撞車..)
去黑頭 只靠杏仁酸18%可行嗎 有冇話家用既邊隻酸最有效同幾多%

希望巴打盡答 有心學野

有冇睇醫生?
洗完面一陣會出油係好正常的油肌皮膚
試下用純露同維他命B先

成分表好似唔太齊?

用到磨砂粒子的話講求力道、粒子形狀、大小
呢類全部好睇用家
個人認為物理性去角質除左令皮膚表面光滑外，無辦法令到暗瘡變好
而大部分都會變差

酸我個人點解比較建議係因為你唔需要太掌握力道，只要知自己皮膚大約用咩range的酸同埋睇配方試上面都知道岩唔岩用
而且怕的話用低濃度的酸一樣有效果

用多一排

你用個枝產品唔太岩你

太油 要問下配方係咪比較多礦物油?

黑頭?
油脂分泌出黎又好似壓住晒生黑頭掛
不過呢類比較難搞

都係以酸、維A為本，B3控油
之後睇下情況溫和清潔

傳銷野就算啦

B3、維A、酸

保濕生粒粒似係你皮膚對個隻產品的油分比例唔適應/敏感

暗粒問題仲係好嚴重 deep clean左都無用
有咩良計？

仲有，我鼻角位（唔知你知唔知我講邊廢，即係個鼻同臉既中間果個唔知係咪好乾，紅曬又有細細地既瘡仔la位

1.我係混合性皮膚,鼻有好多黑頭,近睇仲會見到好多黑色一點點好核突,鼻側邊2頰都有好多黑頭,有咩方法可以減輕情況,果酸定係水楊酸會有效啲?
2.塊面有幾粒石頭瘡,已經有一段時間,點先可以清走佢地?

巴打可唔可以比d意見

Sor, 原來已經覆左, thanks

巴打想問下唇部嘅問題解唔解答到
我以前一路用開burt's bee 嘅潤唇膏
唔知幾時開始一搽個嘴唇就起砂紙
用條利lam落去係好似一粒粒砂痴係到咁
唔搽隔幾日就冇事
之後轉用過DHC枝粉紅色皇牌潤唇膏都出事
基本上宜家只用到tony moly嘅一款潤唇膏
想問下知唔知咩事

巴打，咁bha有無咩產品介紹？
一般佢係用0係洗臉，定還是洗完臉查既精華？

唔該哂

維他命食定揸好?

我個人係易留疤痕體質
一方面想改善色素沉澱，另一方面想美白

想問如果食美白丸有無用？
主要成份係 vitamin C同 L-cysteine
個別會再有vitamin b-complex同vitamin e
但係咪食無直接搽咁快有效果？

同埋想問巴打點睇
The ordinary支alpha arbutin 2%?
值得買嗎？
因為見你facebook無寫呢支

有2樣暗瘡肌產品，無full ingredients list 得主要成份邊樣好啲？
face milk同moisture gel
face milk: salicylic acid, cetostearyl alcohol, triethanolamine
moisture gel: triethanolamine, edetate

網上揾到既就得呢d成份咋
揾左幾個網架啦

平時日頭都快出油
朝早用呢幾樣護膚品巴打點睇
toner
Water (Aqua), Alcohol, Anthyllis Vulneraria Extract, Calendula Officinalis Flower Extract, Tropaeolum Majus Flower/Leaf/Stem Extract, Aesculus Hippocastanum (Horse Chestnut) Bark Extract, Echinacea Pallida Extract, Hamamelis Virginiana (Witch Hazel) Bark/Leaf Extract, Bellis Perennis (Daisy) Flower Extract, Fragrance (Parfum)*, Citronellol*, Geraniol*, Linalool*, Lactic Acid.

*component of natural essential oils

oil(溝cream到用)
Anthyllis Vulneraria Extract, Prunus Armeniaca (Apricot) Kernel Oil, Prunus Amygdalus Dulcis (Sweet Almond) Oil, Arachis Hypogaea (Peanut) Oil, Daucus Carota Sativa (Carrot) Root Extract, Hypericum Perforatum Flower/Leaf/Stem Extract, Helianthus Annuus (Sunflower) Seed Oil, Calendula Officinalis Flower Extract, Triticum Vulgare (Wheat) Germ Oil, Melia Azadirachta Leaf Extract, Simmondsia Chinensis (Jojoba) Seed Oil, Triticum Vulgare (Wheat) Bran Extract, Fragrance (Parfum)*, Linalool*, Citronellol*, Citral*, Geraniol*, Farnesol*, Benzyl Benzoate*, Limonene*, Eugenol*, Benzyl Salicylate*, Lecithin, Theobroma Cacao (Cocoa) Seed Butter.
*component of natural essential oils

cream
Water (Aqua), Anthyllis Vulneraria Extract, Prunus Armeniaca (Apricot) Kernel Oil, Alcohol, Hamamelis Virginiana (Witch Hazel) Bark/Leaf Extract, Prunus Amygdalus Dulcis (Sweet Almond) Oil, Olea Europaea (Olive) Fruit Oil, Daucus Carota Sativa (Carrot) Root Extract, Arachis Hypogaea (Peanut) Oil, Helianthus Annuus (Sunflower) Seed Oil, Hypericum Perforatum Flower/Leaf/Stem Extract, Glycerin, Calendula Officinalis Flower Extract, Lecithin, Triticum Vulgare (Wheat) Bran Extract, Simmondsia Chinensis (Jojoba) Seed Oil, Fragrance (Parfum)*, Limonene*, Linalool*, Farnesol*, Benzyl Benzoate*, Geraniol*, Citronellol*, Citral*, Eugenol*, Benzyl Salicylate*, Algin, Xanthan Gum.*component of natural essential oils

防曬

麻煩哂

點睇Proactiv

好多人話唔work不過我自己暗瘡有改善

咁我本身係咩問題？

同埋中醫熱氣果類學說 對暗瘡黎講係咪真係有影響

點睇呢隻野嘅成份 係toning lotion

同埋呢我想問如果係溫和去角質 多數會有咩成份 或者有冇咩牌子介紹下 唔該曬

好差下
我個人覺我toning就toning lotion就lotion
如果叫做toing lotion
只係將toning的成本變成lotion咁賣
同埋佢有落香精
加上我假設佢真係想做lotion
落的油又唔算多
變相呢乳化劑又要落
咁又多左一舊野要皮膚負擔

至於溫和去角質
呢幾年好多廠商都有做
一般都係酵素黎

覺得有用咪得
你想用的話無人阻到你

要睇你係唔係信中醫

toner睇得出係設計比油肌 但個人唔建議使用有酒精的野
仲要排第二 之後又再加香料 我個人覺得唔係幾好

之後隻油 落香料唔提的話都係一枝油咁解
比較特別係有落植物萃取咁解

cream都係唔建議 因為有酒精
唔計酒精存在
少左水性補濕因子

比較奇怪JA 因為2同3的開頭係extract 正常係咁的話通常就係少左D野
1 還好
2,3少左成分表睇唔到 我覺得有D唔齊
假設真係齊
2,3係
原因係 一隻成分係唔會做到完整的補水或者保水結構

外用維C比內用維C有效D

呀 可能我個晚眼快睇過龍
都係係FB個句
搞到個配方好複雜
不過都明的
因為一般人都係質感行先

維A食係醫用品 維A外用有醫用同護膚品
維B3 係外用
維C外用比內用好

用係洗面產品的效果好參差

你D所謂砂係皮黎?

係唔係指緊鼻翼兩邊個條界
deep clean = 泥+酸?
If yes 我個人建議諗清潔你日常化妝同埋生活問題先

想問下得解乾肌都咁易生暗瘡暗粒
點先可以斷尾

咁我可能先試下paula's choice隻 bha liquid先 , 我追個舊post見巴打你都有提過呢隻。 thanks.

用維他命B會敏感 用咩做補濕好呢？

洗顏粉？

巴打話冇乾到出油呢件事 咁點解我混皮坐冷氣房feel到2邊面好乾時t位就會爆油？但如果冷氣唔太勁唔feel到面乾 t位出油量又正常

請問巴打覺得Skinceuticals點？
我買左枝B5, 覺得用左同冇用冇咩分別
因為塊面有暗瘡、粒粒同泛紅，買左枝Phyto Corrective, 有人話我冇面冇咁紅，但我又唔係好覺
B3買左未用

唔該曬巴打！

個鼻之前生完瘡之後就好似幅圖咁
而家冇瘡都好唔平滑
可以點解決

我想問爽膚水每次用幾多先夠？
上網見話用化妝綿，整到成塊都濕晒的份量先夠
咁咪每次都要好多？

最近買左innisfree個枝180ml的爽膚水(森林男士個隻，綠色的)
早晚用一次，一枝其實可以用幾耐？

好詳盡唔該哂巴打

雞皮問題都跟左我好耐 轉過好多唔同product同去角質方法都無改善 所以應該唔關product事？人地皮膚係平滑既 但我近睇就有一粒粒雞皮咁既野

早晚既護膚step都係最簡單既
Toner> 大路B牌b5 gel> cream/lotion
但係每次起身塊面都滴晒油

依加最後一個step既成分
ingredients: water\aqua\eau; simmondsia chinensis (jojoba) seed oil*; glycerin; olea europaea (olive) fruit oil*; caprylic/capric/myristic/stearic triglyceride; hydrogenated lecithin; butyrospermum parkii (shea butter)*; citrus aurantium dulcis (orange) oil**, lavandula angustifolia (lavender) oil**, pogostemon cablin (patchouli) oil**, citrus nobilis (mandarin orange) peel oil**, pelargonium graveolens flower oil**, boswellia carterii (olibanum) oil***, geraniol, linalool, citronellol, limonene; hippophae rhamnoides extract*; ganoderma lucidum (reishi mushroom) extract; ocimum sanctum leaf extract; zingiber officinale (ginger) root extract*; curcuma longa (turmeric) root extract*; cordyceps sinensis extract; mangifera indica (mango) leaf extract; oenothera biennis (evening primrose) oil*; helianthus annuus (sunflower) seed oil*; citrus grandis (grapefruit) peel extract; rosmarinus officinalis (rosemary) leaf extract; silybum marianum fruit extract; mangifera indica (mango) seed butter*; yeast extract\faex\extrait de levure; cholesterol; linoleic acid; dimethicone; sodium hyaluronate; butylene glycol; squalane; hordeum vulgare (barley) extract\extrait d'orge; triticum vulgare (wheat) germ extract; elaeis guineensis (palm) oil; tocotrienols; cellulose; xanthan gum; fuscoporia obliqua extract; tocopherol; squalene; phytosterols; sodium hydroxide; magnesium aluminum silicate; sorbic acid; chlorphenesin; phenoxyethanol

巴打有無咩建議？

lm

其實去角質正常應該幾耐做一次

額頭爆左好多暗粒加暗瘡 用咩都搞唔掂
最後買左枝sunday riley 既ufo ultra-clarifying face oil 想知啲成份有冇用 因為都幾貴下其實
夏天都算係混合肌我諗 但都好易乾 唔該

SILYBUM MARIANUM (MILK THISTLE) SEED OIL, NIGELLA SATIVA (BLACK CUMIN) SEED OIL, CUCUMIS SATIVUS (CUCUMBER) SEED OIL, DIISOPROPYL SEBACATE, PUNICA GRANATUM (POMEGRANATE) SEED OIL, VACCINIUM MACROCARPON (CRANBERRY) SEED OIL, DIMETHYL ISOSORBIDE, LINUM USITATISSIMUM (FLAX) SEED OIL, CAPRYLIC/CAPRIC TRIGLYCERIDES, ETHYL LINOLEATE, HEXYLRESORCINOL, GLYCYRRHIZA GLABRA (LICORICE) ROOT EXTRACT, SALICYLIC ACID, PRUNUS ARMENIACA (APRICOT) KERNEL OIL, CHAMOMILLA RECUTITA FLOWER OIL, CITRUS AURANTIUM AMARA (NEROLI) FLOWER OIL, MELALEUCA ALTERNIFOLIA (TEA TREE) LEAF OIL, HELIANTHUS ANNUUS SEED OIL, ROSMARINUS OFFICINALIS (ROSEMARY) LEAF EXTRACT, CITRUS PARADISII (GRAPEFRUIT) PEEL OIL, MELIA AZADIRACHTA (NEEM) LEAF EXTRACT, MELIA AZADIRACHTA (NEEM) FLOWER EXTRACT, COCCINIA INDICA FRUIT EXTRACT, AMINO ESTERS-1, AMBER LEAF EXTRACT, SOLANUM MELONGENA (EGGPLANT) FRUIT EXTRACT, ALOE BARBADENSIS FLOWER EXTRACT, LAWSONIA INERMIS (HENNA) EXTRACT, OCIMUM SANCTUM LEAF EXTRACT, OCIMUM BASILICUM (BASIL) LEAF EXTRACT, CURCUMA LONGA (TURMERIC) ROOT EXTRACT, CORALLINA OFFICINALIS EXTRACT, SIMMONDSIA CHINENSIS (JOJOBA) SEED OIL, PEARL POWDER, MORINGA PTERYGOSPERMA SEED OIL.

唔知算唔算護膚問題
我生咗唇濕疹 查咗類固醇會好少少 但一停過一日就翻發
我可以點搞

我用完kiehl's白泥加上早排唔夠休息
都岀現同樓上巴打一樣既情況
暫時停用所有潔面產品 除左爽膚水
有無人知係咩事 同可以點解決?

我好似係皮膚過敏，由皮膚炎之後就成日敏感，唔知點斷尾

呢隻呢?

香港可以點買呢隻
之前都見Reddit 推呢隻

想知呢枝精華嘅成份點樣 4go麻煩你

我想買盒礦物粉 但係唔知點揀好
bare minerals你覺得點呢

有同樣情況，塊面用個毛孔都好粗，好多粉刺，好似每個毛孔都吱到粉刺咁。用泥mask會唔會太乾？本身塊面乾，已經好勤力敷mask (兩日一次甚至晚晚敷)，用過好多產品，已經成日做facial（一星期一次）雖然無咩暗瘡，但啲皮膚好乾好老，有咩産品推介thz

水性補濕因子指透明質酸呢啲？
用B3/B5搭夠得唔得？
如果我下次又見到枝勁多植物萃取 既護膚品
應該點評價產品好唔好？
每樣search ?定睇防腐劑 補濕 油份既成份就夠？

巴打你好 睇左幾頁想請教下
之後會再追返 如有重複請見諒

先交代情況
額頭/鼻(特別鼻翼)同下巴比較多油 其他位置ok
以上位置keep住生暗瘡/油脂粒/白頭?(唔太識分sorry)
平時唔用防曬 做開運動
想知道要搵咩類型產品去改善

1. 清潔用品有冇分咩類型?
除左每日早晚洗面外係咪應該定期用泥/酸?
運動完應該馬上洗面?洗面係咪搽勻過水就得?

2. 有暗瘡/粒粒係咪唔好擠?用工具都唔好?
以往用過泥/酸之後會好似有粒粒浮面 浮左之後點?

3. 如果想去暗瘡印就只有去做醫學美容?

麻煩哂

多面毛可以點做？

剃/打laser/線面囉 唔係可以點

激光

線面係咪唔會令到d毛粗左？

btw點令皮膚望落白裡透紅咁？

我想問我應該用乜洗面奶 thx

利申暗瘡面 易生暗瘡,粉刺 面好油

有冇聽過激素皮炎
覺得要用咩護膚品
同埋有咩護膚品可以排底層毒素
利申 有激素皮炎1年 依家無哂炎症 不過底層嘅毒素仲排緊未代謝得哂 所以仲有少少激素暗粒排緊出黎
皮膚薄 有輕微嘅凹凸洞同好多黑印
毛孔大 混合性偏油

eye cream用含維他命A定維他命K比較好?

混合性偏乾, 鼻位多粉刺, 面有毛孔阻塞既問題
有冇D保濕, 無矽, 唔會致粉刺, 唔會塞毛孔既面霜推介
最好500蚊內

hello巴打
現時皮膚狀況: T位+顴骨油 兩頰有紅印+泛紅 鼻側同下巴特別多白頭

1. 用緊the ordinary b3 搽t位會覺得吉但冇紅 但全面搽就吉+立即成面紅
係咪代表我唔受得b3? 如果我買paula's choice b3 booster係咪一樣用唔到?

2. clinique新出vc精華夠唔夠抗氧化?
另外有用the ordinary "buffet" 算唔算有抗氧化?

3. 搽完護膚品後塊面會笠 但唔搽又有小小乾 訓醒又成面油 可以點解決? 係咪用泥mask/ bha?

4. 我係咪都適合用the ordinary va 2%?

感激

Look fantastic 啦

唔好意思想問係hk定uk?
Hk冇呢個brand
Uk要32蚊英磅

背脊d暗瘡點搞

有無咩美容中心推介？

利申男 面多坑多印

呢隻磨砂膏有冇人用過

唔好再用呢d喇 一開始用就會覺得滑左好好用 其實只會整壞本來既保護層
之前唔識野亂用 用左藍色果隻1.5支 搞到d黑頭愈黎愈衰 成塊面勁乾同敏感用乜都紅哂起粒粒

..強烈建議你睇下 輕鬆美膚呢個page 中左9成 日日敷mask..

唔係掛
之前皮膚炎出瘡留哂印，聽人講用磨砂膏清走污穢野，美溶液先入到皮膚入面，唔係架咩

磨砂粒子三尖八角，會磨傷晒皮膚
要去角質但係唔係咁去

咩去角質會吸收D 唔去角質會死咁誇張 呢D商家吹奏出黎
用呢D物理性咁高既 會磨傷哂D皮嫁 鼻貼啊果D都係
呢隻仲要係洗面黎日日早晚用 真係自殺
果時我用之前係油性+唔會敏感變到乾到PK+勁敏感
搞到要查哂三步曲+乳霜再+油 再瘋狂面膜

睇睇下YOUTBE有人介紹輕鬆美膚呢個PAGE 先知出哂事
之後用Epionce洗面+酸先慢慢好番(用其他溫和既洗面我諗都得)

呢D害人物品係就係用完之後 馬上有明顯分別 但都係假像
用酸 慢慢用時間搞先係真理

講多樣 本來由冇黑頭 貪玩用屋企人D鼻貼 惡夢就開始了

咁點先可以去到印

用維C啦 仲有上面巴打講既其他美白元素
要去印既話就唔好買喜咩疤果D哂錢喇 用維C果D係最有效
都可以用埋 杜鵑酸
同要防曬
間中用下酸去角質係可以間接淡化印 因為快左代謝同粉刺 減少新印既出現

用過起馬10支喜咩疤果D (美國果隻係最有用)
因為本身有凸疤要查 順手查埋D印到 都係冇效果 之後用維C就 爽YY
唔係樂敦CC果隻..查過一支都冇用 但最後得番少少拎黎局部敷好有用
之後已經轉左其他 PS仲搵緊其他維C

我有用維C呀，用k字頭果隻同另一隻維C
用下酸去角質，即係用乜酸？有冇咩產品睇睇

其實巴打關於去印已經講左好多好多次
不如試下追post?

你呢類好多時係你自己搞出黎
泥MASK可以用一排 因為你每個毛孔都好似有粉刺用泥MASK係岩
至於長期黎講
多D用去角質 同埋 補濕唔該補埋油

唔識呢類野
我講出黎咪即係做打手

背部同面部一樣
水楊酸 B3呢類

1. 唔係 有時唔係唔受到B3
可能係個隻產品其它成分唔岩你/配方唔岩你/你自己用錯都有可能
你用某一隻產品敏感=/=主要成分敏感

2. 我個人覺得護膚品要做到抗氧化 唔係單純執住一隻成分之後係到大聲叫
單純的維C可以抗氧化
但一定唔夠
The ordinary算就一定算 但係呢隻牌子如果唔係主要標示成分
應該唔會落得多
落得少而又做到野的原料成本好貴 呢隻牌子唔會用
BUFFET主要係胜肽複合物(好似無記錯的話
我個人覺得係抗氧化的角度呢隻牌子未必做到

3. 點解唔調返轉減少護膚品用量
唔係得用同唔用兩個選擇
用少D/轉第2隻清爽D就得
泥MASK同BHA唔係解決你面油的方法

4. 大部分人都岩用VA
係在符識唔識用同點樣用
一般跟A酸咁用就比較穩陣

This is the end

無乜所謂加強返皮膚
對於呢類可以改善唔大
都係減少刺激為主
防曬為輔
最後先係用下抗敏產品

對唔住
唔識答
無人可以確保致粉刺

致粉刺性呢樣野本身好個人
D Report都唔係上到大場面

要睇你向邊方面
A係抗老上面比較有用
K雖然係護膚品界話可以對抗黑眼圈
但其實當初做的研究未必係單用維K就做出黎
所以可以打折

我覺得就 唔好用太多護膚品
單純少成分 少防腐劑同簡單的補濕
仲要係有需要先用

其他等皮膚自然好返
當然你都唔好預計佢可以去返乜事都無的情況

搵支唔好太過刺激的洗面奶就得

敏感個時

1. 有
咪就係落多D油同落少D油的大體分別
洗面水<-->純油
多油比較岩乾少油比較岩油
係唔係定期用酸 / 泥
唔係 你無相關需要唔洗用
又唔洗話馬上 但最少要用清水過
同埋一般用清水都夠

2. 理論上係
有時會隨住你角質自然代謝/係摸摸下面之後先會脫落

3. 唔係 暗瘡印一般會係一年內消失
但消失唔到的先去做醫美

類似啦 B5 、 透明質酸 、 甘油 、 SODIUM PCA 、 尿素 .....

B5就補濕的 都幾好用 又平
B3唔係補濕 但會令你覺得保濕D

植萃呀 如果單純的Extract 又好多唔同的Extract 咁多數樣樣落得好少
同埋多數大牌子的配方都唔會落得太多 原因係因為佢地落黎都係為左令產品更加有噱頭
無加過色素下 顏色深/好複雜多數落得比較多
因為好多植萃都係非白色

另外如果係植物提煉出黎的成分
ERR 呢樣多數睇唔到

唔識化妝品BO

色素香精全部齊
唔洗睇啦MA

佢D活性成分唔太多
補濕都有的

呢類維C配方要落好多助滲劑
但同時落香精會將香精的缺點放大

試下由生活習慣入手先
因為如果外用產品用下停下 無論點都有事
一係就產品對唔岩症
一係就係你生活上有野搞到你

對於濕疹的
我多數都係推薦純露+油就算

入面有水楊酸 又有苦煉 又唔會話無用的
但係一般暗瘡暗粒唔會走去用油去解決的 一般黎講

無人答到你
只可以睇皮膚情況
但其實你每一日都有去緊角質

呢類CREAM都係用油 之後一堆EXTRACT加香料
其實就無乜用的
滴油唔係唔可以用油
但係係前題上盡量減少使用有增稠劑的產品
你呢隻CREAM頭幾隻油 橄欖同乳木果都比較厚
其實唔一定岩油肌用

每個人都唔同
因為每個人的膚質都唔同
例如我一般唔會用爽膚水的

至於係咪要濕晒
唔係

一係凸疤
一係就係入面仲有野

好似佢係UNDER LOREAL GROUP

你用護膚品都係想比人睇
人地覺得好左最緊要

NO 唔否認洗面產品落去角質有效
但真係好有限的有效果

而家廠商出左好多非酸類的去角質酵素
可以自己搵下

B3,B5,B6,B9,B12

好多維B BO
同埋呢唔一定係對主要成分敏感
有時係D輔助成分敏感

唔想用維B5補濕
透明質酸、甘油、尿素、PCA納呢類大路貨都OK呀

用錯野
角質代謝唔順利
化妝
洗面 ......
好多可能性架

要睇下你有冇化妝、用任何護膚品

同埋有時感覺呢樣野好主觀

廠商係設計配方時應該已經考慮配方滲透問題
而唔係通過用家自行去角質加強效果

我個人唔讚成為護膚品吸收更多而去角質
你角質邊有咁多比你去

SORRY 呀
上星期好多野做無時間覆

你比得太少資料
幫唔到你

抗老既意思係咪即係可以抗紋?

點睇呢個面霜既成份

fu完花水 要隔幾耐再搽保濕

巴打點睇呢支野嘅成分

4go巴點解呢個同幸福肌有少少似嘅台灣牌子？

仲有呢d product

我個人幾反對用propylene glycol
始終propanediol 比佢刺激性低d

佢支痘痘膠 我個人好by個2隻中藥提取成分同桃拓酚 因為我都儲緊錢買
不過防腐劑上面比幸福肌弱

太「化學」

等佢摸上去無水滴滴

無特別
乳化劑選用可以再貼近少少新時代

都可以咁講的

*[b][/⼃

等乾哂定少濕好

可唔可以講係邊枝

上面太長我廢事再覆
唔該哂巴打
另外想問去黑頭 見你前面話可以用維A /酸類產品
有無話日頭定夜晚用好？

之前我買過枝toner有蘋果醋成分(諗住可以溫和啲去角質)
但噴上面之後拿拿地 同小小紅
跟住我就停用左 定拿係正常？
成份: Water, hamamelis virginiana (witch hazel) flower distillate, aloe barbadensis( aloe leaf) juice , glycerin , sodium lactate(lactic acid derived), radish root ferment filtrate,acetic acid( organic apple cider vinegar), fucus vesiculosis (seaweed ) extract, hamamelis virginiana(witch hazel ) extract , tocopherol (vitamin e)

成分表唔齊BO
維E油溶性 一定有落乳化劑
不過呢 建議你買返D真係識做果酸同水楊酸的產品
呢隻係唔係賣天然
但成分落去有點兒賣過火
始終你要做到有效的酸 果酸都要>2%/5%
水楊酸都要>0.5/1.5%

我搵到唔洗咁煩

其實就唔係好講究的我

巴打點睇aesop呢個牌子？

呢個成份唔差?

同埋想問下呢個成份有冇抗衰老既功效?

所有植物油都有抗氧化效果
抗氧化-->抗老 唔否認有關係
但係植物油抗氧化始終唔夠直接落提煉而成的原料高
而且多數見得到的抗老 植物油多數係通過保濕好->乾紋少->好似候生左

要去到抗老 維他命A呢類一定係比較出眾、有效
成分算唔算差 At least 我自己唔會用

扮天然牌子
無乜活性成分

Thanks

因為我用開佢隻洗臉，個感覺其實幾舒服，不過幾貴，之前睇過其他巴打post都有話係扮野同overprice，所以問下你

巴打有無咩洗面產品推介？如果唔方便呢度講，唔介意既話可以tg@kc178

咁如果同呢個面霜相比呢? 兩個產品功效上有冇分別?
同埋邊個成份係好D?

你點睇天然死海黑泥護膚皂成份?

死海黑泥：取自於死海岸邊的天然黑泥混合了大量的死海鹽及礦物質。它富含多種來自海岸線及地球混合的有機元素：如鎂 (magnesium)，天然瀝青 (natural tar – bitumen)和矽酸鹽 (silicates – silicon compounds)。 100%純天然成分

4go巴打 你點睇哩支serum

同埋你點睇Drunk Elephant 嘅product
特別是vit C serum 同保濕gel?

如果內服vitamin K會唔會有阻對抗黑眼圈?

無用telegram
不過paula choice d 洗面都幾平
比你參考下
有2隻幾好
1支係綠色的
1支係藍白

水平差太遠啦
一定係你新比個隻好

咪又一係一舊皂
皂就係清潔用的
其它野我唔會預計有咩效果

你手頭上個隻有點兒唔得BO
成支產品防腐劑排咁前
所有反面打後的野都唔多
單純用多元醇做補濕
差劣

我懶 你copy比我睇成分 OK ?

唔清楚
同時唔好亂咁內服維他命
人地做個份report係外用

後者好似要500hkd
巴打覺得值唔值呢個價

你用得開心就值架啦

Thanks

咁又係

另外想問下巴打知唔知florihana既油開封後保質期係幾耐?

巴打 幫手睇下
Drunkelephant vitC serum
Ingredients: Water/Aqua/Eau, Ethoxydiglycol, Ascorbic Acid, Glycerin, Laureth-23, Lactobacillus/Pumpkin Ferment Extract, Sclerocarya Birrea Seed Oil, Ferulic Acid, Sodium Hyaluronate, Chondrus Crispus Extract, Camellia Sinensis Leaf Extract, Lactobacillus/Punica Granatum Fruit Ferment Extract, Glycyrrhiza Glabra (Licorice) Root Extract, Vitis Vinifera (Grape) Juice Extract, Phyllanthus Emblica Fruit Extract, Hydrolyzed Wheat Protein, Tocopherol, Caprylhydroxamic Acid, Acetyl Glucosamine, Hydrolyzed Quinoa, Glutamylamidoethyl Imidazole, Dipotassium Glycyrrhizate, Tetrahydrodiferuloylmethane, Tetrahydrodemethoxydiferuloylmethane, Tetrahydrobisdemethoxydiferuloylmethane, Sodium Hyaluronate Crosspolymer, Glycine, Sucrose, Maltodextrin, Propanediol, Caprylyl Glycol, Sodium Hydroxide, Xanthan gum, Hydroxyethyl Acrylate/Sodium Acryloyldimethyl Taurate Copolymer, Isohexadecane, Polysorbate 60

我之前睇過巴打你個fb見你有提過Clinque支新vitC serum 你覺得兩者邊個會好啲？

另一支是保濕serum

Ingredients: Water/Aqua/Eau, Butylene Glycol, Glycerin, Ammonium Acryloyldimethyltaurate/VP Copolymer, Pentylene Glycol, Ananas Sativus (Pineapple) Fruit Extract, Berberis Vulgaris Root Extract, Citrullus Lanatus (Watermelon) Fruit Extract, Lens Esculenta (Lentil) Fruit Extract, Pyrus Malus (Apple) Fruit Extract, Sclerocarya Birrea Seed Oil, Coconut Alkanes, Panthenol, Sodium PCA, Sodium Hyaluronate Crosspolymer, Sodium Lactate, Dipotassium Glycyrrhizate, Coco-Caprylate/Caprate, Cyclodextrin, Trisodium Ethylenediamine Disuccinate, Citric Acid, Chlorphenesin, Caprylyl Glycol, Phenoxyethanol, Ethylhexylglycerin

唔該曬巴打

Clinque支野其實成分未必係最正
但佢用個種包裝方式真係好得
而且方便易用
我唔清楚DE有幾多% AA 所以答唔到你
就咁睇落去 我個人覺得Laureth-23可以用更加好的方式替代
雖然元祖配方咁用所有大家都跟住用
係滲透的角度我相信人地有做研究指Laureth-23係可能比較好
但我覺得基本上係咁多Ethoxydiglycol下
或者換隻比較「天然」或者新式的 比較好

至於至補濕差左少少
或成分可以接受 但補濕成分唔見晒

無一個好Exactly的期
不過一般黎講
開封後 如果有一日你開蓋用有種油臭益味
用過野抹走個蓋+出油口位D氧化左的油之後都仲有好強個種味
支油就唔要得啦

一般黎講jojoba oil 放1-2年都得
其他好多時1年內
不過好睇你存放位置

巴打你好
請問純露/花水係咪唔可以當爽膚水咁用？
爽膚水作用係咪如下面所講咁？
謝謝

唔該巴打

巴打點睇skii，secret key同iope等等牌子嘅神仙水？

巴打所有野係自己研究？定做相關行業先咁熟？

之前問過所謂嘅專業人士 話我係偏乾 會乾到岀油 但五會乾到甩皮 通常岀完街 塊面就好多油 咁究竟係油性定乾性

2. 以下幾隻vc產品巴打點睇?
a)
b)
c)
d)

3. 如果我用bha可以早上用嗎? 用完可唔可以用vc?

4. 咩叫一般跟A酸咁用? instanatural的va點睇?

唔好意思好多問題 感謝巴打回答

其實孕婦要避免咩chemical就好睇個人取態
如果問我呢種人呢
我一般都係建議
盡量唔用化學防曬 防腐劑上面盡量唔好用paraben 甲醛類個種
sodium benzoate/potassium sorbate/glycol/Phenoxyethanol
呢類都安全的
新型個類用發酵做出黎的防腐劑都安全的
如果可以盡量用無香料 (包括精油) 的產品
精油係孕婦時期唔係唔用得 但好老實講
1) 少咁個擔心
2) 護膚品用落的對真正孕婦所需的我相信無乜效

紫草 個類都盡量唔好用
噴霧防曬、粉裝型防曬 盡量少用

生完仔之後都盡量少用香料類產品 因為你要預埋個仔吸到的可能性
而有Phenoxyethanol 就唔好比小朋友入到口
包括你個面 因為小朋友鐘意周圍奶

仲有就係未到2歲之前都唔好比佢用任何有乳化劑、酒精的護膚品 (個人意見)

至於睇返你堆野
唔知係咪我眼大睇過龍定係你張成品表唔係真 我唔係好搵到美白成分落得多BO
保濕就一定做到 一大堆膠

2. 大部分都用三乙醇胺做ph adjuster 呢個係我個人喜好問題
唔講呢樣的話 第2支明顯未有阿魏酸 後個兩支有 但係propylene glycol亦都係有刺激的風險存在
對於我黎講 4支中要用我會用第1支
但唔代表我會買

3. 可以呀 不過記得 無論你係早定晚用BHA、有冇用BHA 都要用防曬

4. 跟A酸用係指跟A酸個用法用
A酸個用法上網好多人教
乜野用CREAM用、隔15分鐘用 ETC.
你將A酸換做A醇咁睇就得

五五五五五五五五五五五五五五五五五五五五五五五五五五

我個人對於呢類野
err 又唔係話唔得
但好老實講就要睇三樣野
首先要睇下佢點標
例如有產品如果話落左一隻trade name成分99%
但其實個隻成分入面得0.01%的pitera 咁樣當然無用啦

如果個99%真係100%都係pitera
我個人咁睇
yeast入面一定有好野
胺基酸、維他命 .......
同埋yeast一般都可以當作有「去角質」的功效
不過基本好輕微去角質

再者你有幾多錢
如果站係我個人自用角度
filtrate其實功效始終係未必咁高
呢個無計
所以會比錢買Extract 有唔少公司好似有做到個類酵母的extract
之後將之前filtrate霸佔個位換比純露或者其它有功效的基底原料
之前問過一間韓國廠 我見佢地做自己個隻成分的report都建議用到90%或以上 咁你就明filtrate功效有幾大

如果係商業角度
一定係用filtrate 因為平

之後就睇配方
SKII 點解賣咁貴
除左廣告費之後 佢基本上係靠呢樣野起家
換言之 佢自己係呢方面做的研究一定係比其它個2間多
技利亦都比較成熟 功效亦都會比較好
當然呢個我估
話唔定IOXX呢類牌子比晒D成本去做研發都唔出奇
但好老實講 研發出極都有限度
係大體上無變更情況下 成分可以達到的功效始終有限

1) 花水本身唔洗做任何野都可以有所謂的精華入到皮膚
2) 除非你用有油分的爽膚水 否則所有的爽膚水都鎖唔到水
3) 如果你事後有用面霜呢類野 一般黎講已經存在所講的抓水劑
甘油、多元醇 老實講唔貴 大部分公司都肯比錢落
所以呢 佢呢到講的野係岩係情況係
A) 無用任何面霜/油作封閉
B) 單純用爽膚水/花水就已經完成整個護膚步驟且皮膚係完全破壞性狀態
無任何細胞間脂質+唔識自行分泌油脂 (乾的人都會有油 但係多與少)

我唔否認 係整個護膚步驟下係必須要有抓水、鎖水呢類成分
但唔一定要係爽膚呢個step存在
所以點解近年大家都開始話爽膚唔係必須存在
因為呢幾年 什至十幾二十年前 放甘油/丁二醇落面霜已經係一般做法

站在比較點上 如果單用油同水做護膚的人
即係芳療愛好者 唔係同一個比較點
因為兩者的護膚理念唔同

如果係一般護膚者 佢呢種講法有點兒離地
因為一般人都會用面霜
對於極油肌的人
皮膚自行分泌的油脂已經好足夠
一般水分唔會缺 而且 大部分人的水分其實都差唔多

至於點解我個人咁建議用花水做爽膚水
係因為爽膚唔一定存在呢個步驟
但花水我又覺得幾好
我只係當佢係一支產品咁睇 而唔係當係一支爽膚
不過佢質地薄 又做到calm down 皮膚
咁放佢係原本爽膚的角色都可以
所以你睇到我話明你用完花水最好都係好下野封閉住佢就係咁解
因為我都同意單純的花水係好快散失

新型個類用發酵做出黎的防腐劑即係咩？
有冇名架？
我完全唔識成分呢d野
另外紫草又係咩？
多數有咩用途架？
仲想問下jojoba oil呢d係精油定植物油？
Thz 巴打

大部分 廠商標示無防腐劑的 通常你都可以用
我講個隻係Active micro 出個堆
比較好的得AMTicide® Coconut同埋Leucidal Liquid
但係呢 防腐力其實都幾弱

紫草 comfrey
植物萃取 好似係消炎個類

植物油

係賣天然野啊 成份表我差最尾既pure essential oil無打
(佢無list 實質用左咩)
真係識做果酸/水楊酸產品<-應該點分辨啊？
google 搵最多人用又未必真係好

雀班有無方法搞淡啲 ？
20頭啲班好嚴重下 近睇

即係唔會用蘋果醋做主軸
一般都係用果酸水楊酸同杏仁酸
其它酸比較少見 亦比較少用黎做主要成分

淡第一件事預防
即係係防曬
第二件事係抑制
即係用D抑制成個變斑的過程的成分
呢方面好多
例如維他命C、傳明酸、熊果素、A-MSH........
基本上好多野都做到
第三件事係唔比佢走上去
例如維他命B3
第四年事係加快角質代謝
即係去角質

仲有就係敏感都會令到人變黑

唔該哂

巴打我用左一排，各樣都ok, 唯獨是上臉後，皮膚會明顯鞋左 係咪正常？同埋點解佢話防UV, 但吱出來係foundation color
上面links 果2隻防曬效果係咪都差不多？

umm 你用得開心就得
睇化晒

兩者的酸都唔會有咩去角質效果

1黎PH問題
2黎濃度問題

重點在於維他命A的濃度可能足夠
同維C用亦無問題
唔一定
因為兩者設計出黎唔一定一樣諗法
例如人唔用得AA先會設計其它衍生物
所以唔可以話佢點樣比邊個有效 最緊要係你受唔受到
即使話比你知AA係更有效 你受唔到都係無用

不過 當然亦有人研究過係同等比率下邊隻比較好 滲到入皮膚 或者轉化比率等等
不過呢類要睇配方PH等因素 所以好難一概而論
對我黎講 一般我建議如果你用到AA就用AA
覺得太煩或者太過快要用完就用其它

一係你唔夠潤
二就係佢枝野本身佢係咁的設計配方
foundation 岩呀 因為佢係2合1 佢講

extract 一般唔會用多過1% 講緊唔係yeast extract
至於護膚品人夾人 真係你鐘意就得
我只係一個參考

至於幾多%見效
就係分銷商或者原料製造商的建議
例如AA2G 1般話2%都可以
MAP/VC-IP 話3%
大多數由0.X%已經見效 不過只係做緊好弱的功效

當然濃度高的配方
AA2G可以去到10%
VC-IP可以去到10%-20% (廠商當初做的就係10%)
MAP就可以去到10% (15%好似係極限，同埋MAP的溶度好低，處理上要加好多溶劑)
當然濃度高 刺激性都會提高 呢個係無辦法的事實

有冇保濕 磨砂既產品可以介紹下thanks

其實我就係想講呢樣嘢，人夾人
道理上按住成份表去研究係啱
不過我用咗之後反應好唔一樣都係事實
所以護膚品真係試下先知

btw 你話唔鍾意O牌，但隔離post勁熱鬧，可唔可以講多啲

巴打 呢隻面膜係我唯一會用既，每次用完翌日臉都會瘦左 少左水腫 本身唔係好信坊間去腫產品，但呢隻我用左兩三年 想問下知唔知呢隻mask係咩成份令到有呢個效果？如係搵其他護膚品有相同既成份，係咪都有機會work

巴打fb打左O牌

2. 咁如果mad hippie的VC如何呢?

3. 唔記得問 係咪toner->bha->serum->cream (如需要)?
搽完bha之後要等幾耐先可以用serum?

想問下 potassium sorbate 同 sorbate acid 有咩分別？邊隻好D?
同埋想問下有無邊隻配方簡單既泥mask推薦？

一早訓醒t字位勁多油 毛孔粗大多黑頭 可以用咩類型既產品？或係揀既時候需要注意d咩?

想問問有無防曬好推介
最緊要夠易推開夠水份唔立 同 唔起粉刺

巴打上面有講過

巴打，打算買paula'schoice b3 (Paula's Choice RESIST 10% Niacinamide)黎試下對付暗瘡，但未用過唔識點用 ，係咪洗完臉,toner之後，滴兩三滴落手心，跟住按落塊臉度就ok?

Thanks

我用緊，佢好似唔係專針對暗瘡，係針對毛孔，我自己係滴幾滴落cream 溝埋用

我都有d懷疑自己買錯左 ，追舊post果陣睇眼快快睇錯左，但我上網再check又好似話vit b都有助改善暗瘡咁

不過我無用cream ar, 而家諗係洗面>toner>bha>vit b, 一個禮拜敷兩次泥咁。唔知vit b直接手心按上塊臉o ng ok.

Btw, 隻vit b好無用？

佢fb係咩

唔知有冇人問左
想用果酸但又怕太刺激，邊隻好用啲？

深層潔面泥係咪冇用？

Search 4go

Bha 同 B3唔可以一齊用 因為B3同酸野用有機會水解
我用過一支pc既b3 控油能力唔錯 但係暗瘡睇唔到有改善
可能係我暗瘡問題比較嚴重 成份黎講係非常唔錯 對暗瘡同瘡印都有幫助（有B3+aa2g+nag) 同埋有一堆抗氧化 我個人認為值得一試 BTW 呢排pc官網更新 依家買有折同免運費

Thanks bro, 好彩問下

如果唔可以一齊用，咁我可能朝早b3, 夜晚hba.

我手快快今朝已經買左收pc 既b3, 但唔似你講果支，等我收倒貨試下先。

本身爛爛地面，試左一陣bha, 覺得有好左d, 好似印淡左d, 同無咁易再生。希望可以越黎越好啦。

D網話面有蟎虫,好恐怖

除環境衛生,正常洗面野殺唔殺到,如果有?

係啊，Bha 同b3 唔可以一齊用，我係朝早用b3 夜晚BHa, 枝b3 控油同收毛孔幾好，個人認為無咁多油，自然暗瘡都會無咁多

暗粒係咪真係要針清先可以完全整走佢
想去印要點樣去

你用多啲換膚嘢好似都有用，始終皮膚都會新陳代謝
但如果想快就去針清，同做激光去印

呢d印點去 有無再生父母解答

你係講緊紅印 定凸好果D?

我睇過pc既b3好似得一枝，唔知係咪同你一樣。

主要係靠保濕同矽靈
Extract會有幫手 但應該唔大

銀色管個支

暗瘡膏
除左oxy 之外 隻隻其實都有加D「藥用」消炎成分咁
自己搵隻自己試落去OK就得
唔常用OK

假設凸個D 係疤 要去醫生個到搞

水楊酸 1年
好難完全無晒
始終呢 如果你皮膚本身係出油出得勁
呢到唔完全斷絕來源係好難搞

呢D野好似係content farm 傳出黎?

低%果酸、醇素去角質

有 但唔同方向

暗瘡佢未必會好快見效
係

要完全水狀個種防曬好處係比較爽
但缺點係持續防曬的能力好弱
呢類通常要用化學防曬先會做得比較好
物理防曬始終要有少少cream 狀
推開要夠水分可能乳化未必太夠穩定

盡量少D用唔太多岩你質感的野
少D用太多增稠劑的野
維B3、維A、水楊酸

基本上兩者你唔係設計配方你當兩隻係相同的野就得

最簡單係自己買泥返黎自己整

2. 成分表係唔係唔齊
anyway 呢類iherb 牌子成分表通常都好靚
但基本上因為成本所限 非主打賣點成分的額外成分 通常好少
呢隻維C如果單睇你比我個堆成分
OK 不過要睇下用邊隻維C

3. 如果所有野無撞
我個人會等10分鐘

成分表唔齊

磨砂我個人唔推薦使用
保濕 油分個隻? 幸福肌個堆都OK Cream

Ok thanks, 可惜已買

試住先

市面上啲黑頭貼有冇話邊款比較好

thanks

同上面巴打po出黎嗰張鼻頭相差唔多情況 成日生石頭瘡 而且嗰種石頭瘡永遠都要吱咗粒米出黎先識謝 如果唔係就算好咗都會腫咗一嚿咁樣 塊面其他地方既皮膚好正常好少出暗瘡 淨係個鼻會咁樣 而家無搽護膚品 一樣都無 而家個鼻係有啲凹凸不平又多紅印
如果睇醫生既話睇中醫定西醫好？建唔建議做laser？
困擾咗兩三年 完全唔知咩情況 求解答

巴打點睇100% pure呢個牌子呀?

凸起果d 係咪一定要激光or 機械磨皮
有無咩醫生/地方介紹

飲多啲水有冇用

成世人唔用護膚品有冇問題

之前有粒暗瘡 整損過 到宜家好返左好似變左黑色素咁 類似痣咁 想問美白產品搞唔搞得掂 (有冇推介） 由得佢唔理佢會唔會自己退
雖然好細點 但無啦啦多左點黑色野喺塊臉好唔舒服 Thanks.

係唔係突起身 但係入面有黑色野

Kie hls 個白泥 有冇用過？效果點？

冇突起

無乜用，綠泥效果仲好，又平

垃圾
敷到好那
太刺激
加上loreal gp
用綠泥啦

我食緊a酸 油肌變中性敏感肌
有咩清爽既妝前防曬 同埋保濕精華推介？

好 想問綠泥咩牌子 求指教

如果係一般室內行行走走 幸福肌
如果係戶外個類 例如 synergie 同埋 paula choice
最緊要係定期補

保濕的話 我覺得香港買到 一般B牌都夠用
最緊要係油性保濕
一般香港比較少見係完全無水

最快的方法應該係去做醫學美容

有 會快老好多

係個段時間 外用比內用緊要

要睇係唔係疤
無醫生/地方推介

唔建議用黑頭貼

似係大量的膠支撐起即時效果
有可能係sodium minerals 掛

西醫先 後中醫

laser係事後野唔係事前

還好 未必岩香港天氣

多白色粉刺應該搽乜好?

唔會掛 老得快都關遺傳/天生事?

點會唔會，你啲皮膚日日曬有保護同無都爭好遠
再加埋抗氧化果啲
當然天生因素影響大好多
但係同一個人有用同無用係爭好遠

呢幾日塊面同頸都勁乾 乾到甩碎皮同頸起粒(睇唔覺、摸落好似沙咁)
洗面、搽乜落面都好那, 上網睇咗話咁係因為嚴重缺水, 但我飲水量都係同平時差唔多, 日日都有做好保養功夫(包括敷mask)...
換咗d潤d嘅mask同cream都仲係好那好乾 請問可以點做？

近排塊面超多突起嘅粒粒同暗瘡
化咗妝都好明顯 化妝用粉餅/foundation

用緊origins 洗面+精華
遲d買f牌花水敷

仲有無辦法解決爛面？

咁係未真係變左痣？
你意思話如果唔做醫家美容 就咁等係未都唔會自己退

今年20歲，皮膚偏乾，係咪keep住有保濕同清潔吓已經ok? 需唔需要用到抗衰老產品住？唔該

200%係疤黎嫁喇 得醫美救到嫁炸 激光果D 唔好問點解我知

疤黎嫁 唔好咁傻查喜X疤喇 岩岩謝用黎查新疤都OK 如果舊疤留番D錢做激光算啦

係D石頭瘡謝左就會咁 就算你唔搞佢都會咁 好撚仆街
如果有時光機我會買美國果隻去疤 D瘡一謝左就查落去 應該會冇咁傷

天生的野無計架bo

後天搞出黎就防曬美白去角質

要
由第一日護膚就要抗老
不過係指緊防曬+抗氧化

if係痣
ys

去角質

用多一排保濕 睇情況加植物油 多d用細胞間脂質、天然補濕因子同脂肪酸類型的保濕
之後皮膚好似好返少少轉用1d溫和去角質
酵素》低濃度果酸（<6%）
記得唔好用咁多
少少地用

mask 唔好fu 直至皮膚完全好返
當然所有比較高刺激性的野盡量skip

泥mask 維a 水楊酸

當然關
不過外在因素都係關事

仲有唔用防曬會比一般有用防曬的人易生皮膚癌

點睇synergie 個brand
護膚係咪真係要做到vit ABC 咁？

離題問
佢講到D化妝品唔傷皮膚咁
而且成份表咁簡單係咪姐係佢D化妝品成份真係咁簡單?

可唔可以詳細啲講
有咩係必須要用 我係無咩皮膚問題嘅人

呢個太極端
唔係曬到好似鬼佬咁都好難出事

呢d印要點樣先淡到

t字位多油 多黑頭 毛孔大 可以點解決

多謝解答 放工去搵下先

我個人本身係乾性皮膚，好容易就生暗瘡，但慢慢都會謝返。但會有紅色既印，成年都冇退
想問下點樣去印同埋平時應該揉咩保濕？
利申男仔

屋企有gel plus 用gel plus 咁使唔使額外買維A或者水楊酸? thx

有無地方介紹呀 師兄

我係乾肌，ipsa 分析結果水同油幾乎0，想揾隻保濕強既精華，想問下呢3隻ok 吾ok ?
1.

2.

3.

3支都唔得
後2支只係主打透明質酸的精華 係小分子補濕上面完全無咁劑
第1支太多膠同埋合成脂 而且用個隻合成脂係比較差個堆
唔建議用呢類作為補濕保濕

盡量搵下1D B5、Sodium PCA 、尿素等等補濕因子係排得頭過透明質酸的產物
之後是但搵1隻有下脂肪酸個類保濕成分的就得
油脂唔夠用Squalene 補足

用完gel plus先
唔好晒左支野
對於暗瘡類/油脂類野 果酸始終係理論上唔係水楊酸強

平時係唔係無用防曬?
因為無用防曬紫外線不斷刺激/你生暗瘡生返係相同位置，印唔退/好難退係常見的事
多數用好防曬 平時多D用下D消炎產品
會退得快好多 (紅印)
但如果成年都無退過 一般需要去醫學美容搞

如果係乾性皮膚又易生暗瘡
首先乾性皮膚就比較難生暗瘡
但咁唔好彩係個類人
主要係唔好用咁多補濕野同保濕野
油脂方面少D用礦物油
植物油方面盡量減少使用硬油
多D用軟油 即係係室溫下應該係液體狀的植物油
同時亦唔好用橄欖油個類
多D用南瓜籽、荷荷巴呢類

頭幾版有答過

呢類係發緊炎
用消炎產品
防曬、消炎、低刺激產品同防止再生暗瘡全部都要做齊
炎症退左之後會有D疤 可能性好大
個排就要做下醫學美容

防曬+抗氧化

理念好 價錢有點兒貴
最近落多左酒精同埋色素 好似走向差個邊發展

護膚係唔係要做到維他命ABC
唔係
但呢3張成分係現今護膚品界研究得比較多 效能較強
且接近人人所需的
暗瘡 --> 維AB3
美白 --> 維B3C
抗老 --> 維AB3C
抗氧化 --> 主要日用維C

所以唔係在符問佢係唔係岩我
而係係人生唔同的護膚階段中呢3隻成分都會參與到
至於有一派話保好濕就足夠的
或者用落好似好舒服就OK的
呢類成分從來同佢地唔會接觸到
基本上係呢類人唔用

所有外用物品都會對皮膚做成負擔
所以唔會有完全唔傷皮膚的化妝品
只不過係礦物粉狀的護膚品對皮膚的負擔一般比較低
原因在於傳統化妝品用個種狀態 Cream / Lotion 狀 要落更多的質感修飾野
防腐野

至於你問到成分表咁樣代唔代表真係咁簡單
我唔記得有冇記錯
好似低過0.1定0.01%係可以唔標的
呢個唔肯定
不過大部分都唔會標原料供應商本身為左保存原料而落的防腐劑
呢類無人知 包括幾細定幾大間公司都好 講個信字
再落一個層次你已經係懷疑佢成分表係亂標定係真標
呢樣野我答唔到你

無分咩男仔定女仔防曬
清爽的防曬 幸福肌有隻透氣OK
你唔係去到完全暴曬係可以

咁請問男仔用咩方法比較好

色素??? 真㗎我唔見既

有冇咩消炎產品推薦?我唔係好識買果d ,驚買錯

呢隻防曬可以嗎？ 自己用開覺得好用
ANTHELIOS MINERAL SPF 50 SUNSCREEN

ACTIVE INGREDIENTS

Titanium Dioxide 11%(sunscreen)

INACTIVE INGREDIENTS

Water • Isododecane • C12-15 Alkyl Benzoate • Dimethicone • Undecane • Triethylhexanoin • Isohexadecane • Styrene/acrylates Copolymer • Nylon-12 • Caprylyl Methicone • Butyloctyl Salicylate • Phenethyl Benzoate • Silica • Tridecane • Dicaprylyl Carbonate • Dicaprylyl Ether • Talc • Dimethicone/PEG 10/15 Crosspolymer • Aluminum Stearate • Pentylene Glycol • C9-15 Fluoroalcohol Phosphate • Tocopherol • Phenoxyethanol • Stearic Acid • Diethylhexyl Sryingylidenemalonate • PEG-9 Polydimethylsiloxyethyl Dimethicone • Magnesium Sulfate • PEG-8 Laurate • PEG-9 • Polyhydroxystearic Acid • Maltodextrin • Benzoic Acid • Iron Oxides • Propylene Glycol • Propylene Carbonate • Caprylyl Glycol • Disteardimonium Hectorite • Cassia Alata Leaf Extract • Alumina • Aluminum Hydroxide

深層清潔同去角質應該一星期做幾多次先岩？
人地話夏天最好兩日一次 唔該巴打

VCIP 13 %會唔會太高濃度？

巴打有g6pd係咪唔可以用BHA?

外用應該可以

有D產品會出到更高
唔清楚會唔會算太高
但我個人用開10%

呢個其實無定論
因為要根據皮膚的情況而定
對於乾敏肌其實唔太需要深層清潔
去角質類都應該盡量減少 但都應該維持令到角質層係比較健康個堆
但對於油肌會相反少少 深層清潔可能可以多少少

但無論咩情況 深層清潔我個人建議一星期兩次其實好夠

去角質無定論 你可以睇返我上幾版打過的

得TiO2的防曬唔係一個可以用的防曬

無乜
盡量由成分去搵
維B3、純露呢類

我唔清楚係真定假啦
總之我睇返佢成分表最底寫左Natural XXX Color
但係呢點解要落
不過呢1-2年維他命護膚都開始流行
佢呢類牌子的生存空間會減少

無分男女
水楊酸、維B3、維A

我之前爛過臉食完A酸之後
依家無哂事

夜晚用緊philosophy Help me

貪佢有Retinol, 可以收下毛孔

之後再用Nivea Q10 Plus Wrinkle Control Eye Cream, 因為眼敏感捽到有紋(但眼紋應該點查野都無咩用?)

最後用Clarins Extra Firming Day Cream

朝早都係用依隻day cream 再加Clarins double serum

每日出門口都會用EltaMD UV Clear SPF 46防曬

依家so far已經無暗瘡, 黑頭白頭問題
但臉偏乾偏黃, 係咪應該要換左Clarins隻day cream佢?
又或者我依家用緊個d係無咩效果可以唔用

我爬過文保濕要b3, 你有無咩product推介
同埋我想去黃美白係咪都係要維他命c
PURE VITAC DUAL BOOSTER<<依隻如何? 又或者你有無咩product推介

麻煩哂

我睇你D產品 我同你理念唔太同BO

始終一論有酒精香料同埋部分合成脂我會直接ban
不過你用得開心就好

你要問返自己的係
retinol %=?
b3 pc 個支幾好
美白係要維C
去黃你用晒咁多野結果都無乜去到
無計
始終紫外線都傷左你咁多年+你本身係黃種人
不過你可以用埋上面D ABC同埋加多支抗氧化精華類的 當試下

至於用手搞出黎的紋係咪無得救
係護膚品的角度接近係

如果係凸疤 係要醫學美容
但我唔知係唔係激光

點解角質層要維持係咁薄?
一般無乜問題 一個星期/二個星期玩一次其實可以的
有問題的先再諗下點做

似後者

想問下巴打點睇呢隻精華？會唔會有致敏成分/保濕黎講ok嗎？
主要係想做到簡單保濕，佢號稱嘅抗老我諗唔可能咁快有效果，所以我都唔太在意抗老work唔work
之前一度用過呢一隻，用果時冇特別感覺
但最近轉左另一隻玻尿酸精華，覺得太厚好lup，好似有少少敏感再搽佢 塊面會乸住痛咁，想轉返上面呢支精華用

另外想問問巴打 混油肌有冇咩面霜推薦？cream狀好怕會lup，但gel會唔會唔夠鎖水？
麻煩巴打

thanks
我無咩理念嫁其實
人地話咩好我就試下
有無d咩保濕 night cream無酒精香料可以推介

b3 pc個隻即係邊隻呀？
thanks

4go巴，想問下如果我平時返工放工都唔會見到太陽，咁仲需唔需要搽防曬？之前聽做facial d美容師話對得多電腦都要搽防曬，係咪真㗎？求解答....

你唔係去到射燈個類而且用的係紫外線類做出黎一般唔需要因為電腦而用防曬
如果咁用世界上每一個人都要係每一刻包括訓教要用防曬

而如果你返工放工唔會見到太陽
日間都要用防曬
因為UVA會射過玻璃進入屋內
但用量可以輕輕減少

銀管個支

乾的100% pure 個類可以

如果油的暫時無乜好講

想問巴打點睇呢枝防曬

諗住買幸福肌透氣+滋潤 / 呢枝

臉既毛孔 同洞 點清走 用咩好 男

做醫學美容啦，用乜都無用

之前好似有人問過呢支
我記得當時係答佢可以接受
如果唔考慮防腐劑問題
aluminum oxide 係用黎包住TiO2的
當然市面上有好多唔同的防腐系統包住TiO2
就利處而言 有做過呢類處理的TiO2比較無自由基的問題
但壞處就係 有更多選擇比呢類包住的TiO2好
我唔記得DSM係唔係有一隻用Silica 同 一隻矽包住的TiO2
都好正

洞就無架啦
係要醫學美容

毛孔呢
如果係類似毛孔其實係疤->醫學美容
如果係因為油脂分泌量大而搞出黎的毛孔 --> 維B3、維A
如果係因為黑頭個種毛孔 -> 水楊酸、維A、維B3
如果係老化而形成的毛孔 -> 維A、胜肽
如果係單純想令毛孔無咁顯眼 -> 持續性用酸令表面老廢角質代謝，會令佢個樣好似細左咁 但一停用就會打回原型

DSM.....?

唔記得答埋你
支精華呢
成分表上面唔係正統的
所以所有野濃度、排序完全唔可信
但如果唔講濃度只睇活性成分是否存在
呢支精華係水性OK 油性都OK
反而想問你suppose 呢糞精華本身有的「油」分都有
如果再用cream好heavy 架BO

大量的膠 即係咩

本身皮膚差 份工成日出汗 點搞好
之前太乾跟住亂用野跟住有皮膚炎
就黎食完a 酸

你好啊
之前因爲想白, 所以係美容院買左隻草本修復霜
用左半年左右, 皮膚變得好易紅好乾
仲有時mask後會敏感（又腫又起粒粒個隻）

依家好想皮膚好返, T字位比較油, 但都乾乾地
眉, 鼻, 眼 附近都有暗粒
個鼻比較多黑頭
我都唔知我咩膚質

想塊面乾淨啲應唔應該用水楊酸？
另外, 呢個product幫唔幫到我修復？
Estērel
Nutri-Action
FACE NOURISHING CREAM

THE INCI PRODUCT FORMULA IS ENRICHED WITH:
Liquid crystal emulsifiers

麻煩哂

想問巴打對於萬寧/屈臣氏有賣既醫美護膚品牌有冇睇法？有冇咩牌子係買得過/唔好買？我唔係敏感肌 但後生成日貪平就買啲好平既skincare 而家想對自己塊面好啲 不過又懶 所以想方便買到黎用 我自己睇過有啲想買一set Curel黎用 唔知巴打有咩睇法

想問巴打激光脫面毛同生暗瘡有無關係？
呢一年開始脫面毛之後啲皮膚都好唔穩定
成日爆瘡

你係邊晶脫

激光部野唔乾淨咪會生

敏感可能性好似高D

err 我唔會係任何比較公開的場合推薦到呢類產品
除左Clinique 個 支唧唧裝維C精華個包裝真係壓倒一切
curel 呢類 補濕呢類可以
至於抗氧化呀呢類 完全免問

你呢類情況用酸一定要用低用量用起 例如0.5%水楊酸慢慢用到2%咁樣
而你個D產品 我要的係全成分表
唔係emulsifiers

出汗無得講
呢D你工作的野搞出黎
對於呢類人我只可以講就係勤「清潔」
唔係叫你狂洗面 而係出汁的時候用乾淨的野抹一抹
至於你食完A酸應該更乾
用少少比較岩你質感的cream就可以了
汗水油脂呢類真係無辦法教你點改

首先你呢類問題一定係用水楊酸最快
不過你用唔到 方法只可以退而求其次
係清潔好的前提底下
用泥MASK係一個退而求其次而亦岩你的方法
PLZ KEEP IT
另外用唔到水楊酸
有冇試過維他命A醇?
維他命B3?
酵素去角質有冇試過?
呢類產品都可以幫到手
特別係A醇同B3 兩者對於暗粒同油脂已經係發揮到成分上的極端 (如果唔講護膚黑科技)
kiehl個個好受天氣影響 如果有一下你皮膚本身有用產品 已經無咁準
所以兩者比較之下的確係ipsa比較準 但唔代表佢一定準
至於你冬天係乾唔代表你夏天都係乾
所以係要睇你皮膚現時的狀態去決定你用幾厚重質地的cream
點解要知道自己乾定油 並唔係話到時見到產品標籤話岩油肌用所以就買或者唔買
係當你試質地 同 成分 (特別係油脂結構) 時 盡量選用油脂多定少//質地薄定厚的參考條件
所以就你冬天而言，你可以自己買D比較多油脂/重厚重質地的油脂組成的cream 或者 用質地薄的cream 睇情況加油
而你夏天的時候就睇你自己
講返冬天 如果去到乾到浮粉 我自己就唔係好了解化妝品的世界
但如果係乾引起 一般都係建議用多D唔同的「油脂」形成的cream
脂肪酸+角鯊烯+.....
而唔係用幾多個mask去補 的確有人用唔到mask

第3隻成分 我自己比較鐘意全部叫做膠

sorry
AQUA (WATER) (EAU), PETROLATUM, GLYCERIN, HEXYLDECANOL, HEYLDECYL LAURATE, BUTYROSPERMUM PARKII (SHEA) BUTTER, BUXUS CHINENSIS JOJOBA) 0IL, ZEA MAYS (CORN) OIL, POLYACRYLAMIDE, CAPRYLOYL GLYCINE, CETEARYL GLUCOSIDE, C13.14 ISOPARAFFI, CETETH-20, LAURETH.7, CETEARYL ALCOHOL, BISABOLOL, TOCOPHERYL ACETATE, SODIUM HYDROXIDE, PARFUM (FRAGRANCE), AMYL CINNAMAL, FARNESOL, BENZYL SALICYLATE, CITRONELLOL, ALPHA-IS0METHYLIONONE, COUMARIN, BENZYL BENZOATE, UNALOOL

$4xx 買得過？

用泥去到閉鎖型粉刺?
如可 ，應該用咩牌子嘅泥

出汗係咪影響好大？ 我間唔中 用清水 沖一沖...

唔係 但見你話出汗好多
應該係戶外工作 就算唔係戶外工作都係高體力消耗工作?
所以怕你比較多油 叫你清一清

預防居多
要改善比較難 但唔係唔可以
酸比泥有效
咩牌子無BO 可以的話自己做自己開都一樣效果

甘油+礦物油的經典配方 呢類通常都係用提高一個良好環境比皮膚修護
唔代表會積極性行為
而佢後面加左shea butter jojoba oil個類就係我講的積極性行為
但我覺得未必加得多
所以效果未必好 不過好過無
至於同你講會唔會改善到暗瘡類問題 就咁睇唔多覺眼
同埋有香精

我買左杏仁酸想改善黑頭粉刺問題
不過想知幾時用好
跟指示就係洗完臉用
上網又有人話用完化妝水先用
應該跟邊個？
塗完先後又隔幾耐先用下一個產品好？

同埋之前比個你睇朝早用既護膚品 (想控油)
枝toner有酒精 缺少抗氧化 同水性保濕因子
我而家諗緊 轉toner好定加serum 好
toner 成份

serum 成份 7%/13%

唔清楚你對產品定對成分敏感
先假定係前者
因為酵素唔係只係得木瓜個隻 之後放入洗面奶
而家有好多都會係新式成分
例如我講過有隻dermal rx src 張麗卿個隻牌子用個隻 我唔太記得叫咩名的酵素去角質 等等等等
當然呢類成效非常有限 但係敏感的情況下真係無乜計仔
不過記得唔好磨砂
假設係後者 連酵素都eat shit 咁你只可以依靠自己皮膚天然代謝角質慢慢推出黎或者係要食A酸呢類
之後平時要溫和清潔 用含油脂比例的產品全部都要比較perfect match你
至於你話A醇B3問題 維A你用唔用到係未知之數
你真係要用一定要由低用起
同埋唔可以用到頂 或者要搵佢衍生物比較好
B3就要注意比例唔好一開始用超過4-5%
始終維B3對你的副作用可以會比較顯性
//
如果唔係用得太多太過分 一般唔會咁誇張

最尾個支精華係打開條link最低個3隻成分我唔係太認我D日文字
C10-30個隻唔知係膠定乳化黎
1-2應該係醇類
我個人建議13% 7%太低
油肌產品要落油又要唔咁油脂感重 用的合成脂一般都對皮膚唔係太友善
自己注意下

toner個支 單睇活性成分就OK的 濃度應該唔高 但比無好 反正頭個幾隻都唔需要太多的量已經做到野 係唔錯的選擇
係對油肌有D唔係太岩
始終咁早的step就有squalane,lecithine 對油肌會係負擔
唔清楚落幾多
但我覺我一支toner黎講有少少over

睇廠商建議
理論上2隻都可以
我個人比較鐘意洗完面塊面濕濕地用酸類產品

隔幾耐唔知 睇廠商啦
我自己用水楊酸會等10分鐘

除咗果酸去除閉鎖型粉剌 仲有冇其他方法

維A+維B3

本身想買 The Ordinary支 Vit C精華，但睇完巴打 facebook篇文之後即刻想另外搵過支

如果係呢三支，你有無話比較建議用邊一支? （第2同第3支 VitC含量話係 20%）

1.
2.
3.

定都係之前提過既 Clinique比較好?

同埋順手問埋點睇呢款防曬?

之前爬完台妹啲文，又平，所以買黎日常用

好後悔以前懶係個底好乜都唔理，宜家挨到殘哂先黎開始搞塊面

因為毛孔粗大同埋臉有D暗瘡印所以走左去做laser，但係做左3次倒之後開始係咁爆瘡，美容師話係因為我底層d污穢野出左黎，但係我已經2年倒無爆過呢種有血既大瘡。同埋我本身皮膚好乾，所以我懷疑緊唔知係咪太乾先咁。想問我需唔需要暫停下個laser

用左成個禮試自己敏感問題 同曬無咩關係 就算長期係室內都會 係咪應該係cream/gel落手揀？同應該點揀？

防曬無用過 介唔介意解釋下 你去到sasa都唔知點揀

同時我啲紅粒應唔應該擦acne膏？

仲有娥羅立英有無用 成日聽人講治暗瘡同粉刺

咁請問有無推介產品

巴打
我之前因為突然大量出瘡，半年前先完口服A酸。
而家T zone會有少少油，有黑頭油脂粒，都幾易出瘡，keep住有一兩粒喺臉，間唔時會敏感。

一直用緊呢支，相安無事：

一星期前開始用instanatural B3 serum：
Ingredients :
Aloe Barbadensis Leaf Juice, Niacinamide, Glycerin*, Olea Europaea (Olive) Fruit Oil, Ceteareth-6 Olivate*, Potassium Cetyl Phosphate, Sodium Hydroxypropyl Starch Phosphate*, Magnesium Aluminum Silicate*, Dicaprylyl Ether*, Persea Gratissima (Avocado) Oil, Hesperidin, Rosmarinus Officinalis (Rosemary) Leaf Extract, Centella Asiatica Extract, Hibiscus Rosa-Sinensis Flower Extract, Limnanthes Alba (Meadowfoam) Seed Oil, Sodium Hyaluronate, Melia Azadirachta Seed Oil, Lavandula Angustifolia (Lavender) Oil, Tocopherol* (Vitamin E), Xanthan Gum*, Pentylene Glycol*, Caprylyl Glycol, Ethylhexylglycerin. *Naturally Derived

每晚用B3>curel 乳液

用後2日，開始出細細粒暗瘡。
紅色有粒細膿，摸落又唔痛（我唔識形容啊，希望你get到 ）
生喺平時唔生暗瘡既位

一星期後，暗瘡生完好快謝，然後又再生
原本既暗粒就少咗

呢個暗瘡期係唔係敏感？或者唔夾？之前追post見巴打話avocado oil 致痘

同埋我成日生暗瘡，用德國洋甘菊花水可以嗎?定係有更好的選擇？

唔好意思啊，有d長

巴打你好
想請問clinique支維他命c同phytolab b3精華可以一齊用？其實b3有冇話唔可以同咩成份嘅產品一齊用？thank you

b3唔係唔可以同某一隻成分用
而係佢存在係ph4.5的環境下會容易引發問題
所以呢一般黎講唔會建議佢同ph4.5的產品黎用
常見的係果酸、水楊酸、杏仁酸、左旋C 呢4類
而C字頭個隻係左旋C咁解

所以邏輯係
因為PH值問題 而非 成分問題
因為成分可以做到PH5.5 只不過活性無咁高

證明B3對你有好的反應
個唔好的反應似係由質地引發
avocado oil唔係叫致痘
而係呢隻油質地比較重 油肌的人比較唔鐘意 用量過多會容易引發痘痘
試下轉用PC個隻 同埋用量少D
生暗瘡 個人建議 薰衣草類/你個隻都可以

維B3 PC銀管支B3
維B5 走街走圍所有產品都有落咁劑
維A 未搵到自己覺我可以寫出街

我個人唔會咁做

你可以咁做
因為其實對於1D敏感皮膚而言
空氣差
壓力大
等等都會令佢皮膚敏感
敏感其中一個表徵就係紅/紅粒

唔係太乾

我覺得要考慮下laser個邊問題

唔推介人用有化學防曬成分的防曬產品
除非係去泰國玩暴曬

3支比較
成分喜好 1>2>3
成效比較快(9估) 3>2/1

C字頭個支只係食包裝
入面舊野唔代表係太好

巴打你好

1.超聲波原理嘅洗面機(如F牌) 日日用會唔會傷皮膚/過度清潔？

2.想問下呢支防曬點 雖然唔係全物防但好似防uva效果好d 有ppd 34 諗住好曬嘅日子先用

3. 有黑頭粉刺，都算中性皮膚
晚間保養用呢d成分有冇問題/有冇漏野/可以加d咩？

i) Pc bha 2% / dr wu 杏仁酸 18% /花水
ii) Instanatural retinol 2% serum
iii) eye cream/ eye serum
iv) 如果step i 用花水 就用 b3 10%
如果係用酸 就kiehl's ultra facial moisturizer

(利申 唔會回購loreal grp)

唔該巴打

太多字睇唔晒20幾頁
直接d請教樓主
我兩邊臉蛋毛孔有d粗
可以用咩收翻？
同埋有無牌子推薦。

同埋都想問下如果朝早洗完面，
咁我下午甚至中午可能做完運動出完汗
係塊面度，咁再用洗面奶洗一洗會唔會對皮膚唔好？

膚質：極易超油，好少會乾到甩皮（除左冬天好乾燥既日子）
想解決暗粒問題（主要係面頰），其次係額頭好易就積粉刺同面頰易生暗瘡

清水洗面大概半年左右，之前未熱既時候出油情況好明顯有減少，不過宜家熱即刻出事 夏天易左滿面油光同出暗瘡，上個月開始搽醫生開既外用a酸藥膏Ellia gel (Adapalene 0.1%)，唔敢自己亂加護膚品

想問下：

1. 幸福肌透氣型防曬/ PC 支藍色防曬洗唔洗卸妝？
定可以照舊用清水洗面？

2. 用緊A酸藥膏可以加用PC B3嗎？
如果想加精華落skincare應該再加花水／cream嗎？
同埋想問下有無邊隻推介？

thanks！

如果之前用用清水洗面減少左油脂分泌
一係你本身用錯洗面奶
一係只係天氣轉涼令你真係減少油脂流動
anyway 如果有用個隻gel
我記得好似係比較新個隻無咁易敏感同乾個隻藥?
1. 幸福肌唔洗卸 但要用有少少卸左能力的洗面產品
因為幸福肌個支防曬做得差的地方係好易甩
我通常頭15分鐘係做到防汗的 過多陣就會瘋狂甩
而PC個支我建議要卸
因為佢明顯做得比較實少少
而且色素都落得比較多
一定唔可以用清水洗防曬

2. 理論上可以
而且可以早晚用
花水可以考慮 如果覺我唔夠濕
cream等你覺得乾先算

咁你有心睇晒之後再答你 因為答過好多次

下面個條
會唔會對皮膚唔好要視乎你會唔會過度清潔
一般而言，一日用2次洗面奶乜都好夠
中間覺我油 可以用清水搭配毛巾(乾的少菌的)或者係紙巾已經好足夠

1. 機器原理唔清楚
但我個人反對只係用洗面機磨砂式個類
2. 唔評論化學防曬
3.建議自己自行調節BHA同維A個邊用量
因為好容易做成過度去角質
4. 不論是否 loreal group
唔好用咁厚重的cream [唔係話你個隻厚只係提醒]

1. 有無洗面/卸妝產品推介?
屋企有支專科perfect whip 之前買落
但之前聽過話泡泡洗面唔好用咁多

2. 應該唔會覺得唔夠保濕
咁我直接用pc b3

唔該哂！

至於A酸藥膏好似之前睇過係第三代A酸
無咩特別乾 除左嘴角間中會甩皮
敏感就無 係岩岩開始用既時候爆左幾粒瘡

塊面長期油 可以點解決？但用d控油產品都無用 好似越用越油咁d人話多d保濕就得

冇暗瘡, 但塊臉成日標D暗粒出黎, 近睇/陽光底下先會睇到

應該用咩護膚產品
平時日頭用保濕水, 晚上保濕水+面霜

皮膚係油性易敏感肌

4go巴打
再想問問你點睇lush呢個牌子

4GO巴係咪講緊呢隻?

巴打 之前係舊登已經請教過你
跟左大半年你既suggestion
暗瘡同啲印已經經好左好多
多謝你

今次想問下夜晚想用vit a + vit b3 兩樣野可以同時用嗎？

另外想請教下你點睇呢支vit c serum

用左一排其實感覺良好 係間唔中有暗粒(唔知關唔關佢事)

巴打點睇呢枝Timeless嘅vit C?

4go巴之前有答過點睇呢支vit c

呢個po?

page 19 #464

我想問t字位同額頭不斷出油用d咩

同埋面頰位有d暗倉又應該用咩？

點睇fb吳承俊，成日介紹不同既護膚品，但以成份為主導

巴打你好
我係中性肌偏少少油我自己都唔係好清楚
一向兩頰都多暗粒定白頭咁 同埋會多手整佢地
前排係歐洲返香港啲皮膚好左好多
但係一個禮拜後又衰返又多左粉刺
通常生係jawline同埋jawline對上少少面豬

以前有同過la roche posay呢隻product
[img]

[/img]
都幾有用但係LANCOME事件後用埋就無再埋
呢排想用返，有無啲咩類似既產品or改善方法推薦？
前幾日皮膚仲好好而家好唔甘心

fyr成份表：
AQUA / WATER
GLYCERIN
DIMETHICONE
ISOCETYL STEARATE
NIACINAMIDE
ISOPROPYL LAUROYL SARCOSINATE
SILICA
AMMONIUM POLYACRYLDIMETHYLTAURAMIDE / AMMONIUM POLYACRYLOYLDIMETHYL TAURATE
METHYL METHACRYLATE CROSSPOLYMER
POTASSIUM CETYL PHOSPHATE
ZINC PCA
GLYCERYL STEARATE SE
ISOHEXADECANE
SODIUM HYDROXIDE
MYRISTYL MYRISTATE
2-OLEAMIDO-1,3-OCTADECANEDIOL
NYLON-12
POLOXAMER 338
LINOLEIC ACID
DISODIUM EDTA
CAPRYLOYL SALICYLIC ACID
CAPRYLYL GLYCOL
XANTHAN GUM
POLYSORBATE 80
ACRYLAMIDE/SODIUM ACRYLOYLDIMETHYLTAURATE COPOLYMER
PENTAERYTHRITYL TETRA-DI-T-BUTYL HYDROXYHYDROCINNAMATE
SALICYLIC ACID
PIROCTONE OLAMINE
PARFUM / FRAGRANCE

自膠一打
唔該巴打

主要都係B3同ZINC PCA
前者唔難搵
後者我記得普通藥妝品牌有專打呢隻成分

同意內服好重要
近排對於佢介紹NOW精油表示感覺不太良好

有時油肌會出油係正常
後天可以改善的因素唔多
維A+B3

擠的話 就有可能留疤
疤痕比印更難搞

影響唔大
但個個位易生暗瘡左

一般咁多年的紅印
都應該去睇醫學美容

呢類左旋C配方一般需要大量助滲
所以盡量唔好有香精呢類

可以一齊用 如果無敏感

ys 應該係呢隻

最簡單的例子就係
佢同你係出面買生果做面膜個種idea其實分別唔大

而佢更加落香料落到痴線
次次行過佢同body shop我都想嘔

我覺得第一件事係你要諗下點解要用咁多保濕產品
太多只會令到皮膚更加容易出粒粒

唔係唔可以補濕
但現時一般產品都會落補濕成分
B5 甘油 透明質酸都會有
唔需要特別買一支保濕產品同埋咁注重得咁犀利

對於呢類暗粒敏感 維B3可以試下

個人唔認同乾到出油
第二就係 如果控油產品咁有用
世界上的油肌就唔會有煩惱

有時只可以外用舒緩
維B3+維A
之後多D帶埋定面油紙/紙巾

泡泡洗面的「缺點」係因為一般都無好似洗面奶咁多油係入面
會比較多洗走皮膚油脂
所以呢個係缺點
但對油脂量多的人係優點
睇你皮膚

混合肌+敏感肌，有時做唔好保濕就會起好痕嘅乾粒，但唔知點解t字粒好多粉刺黑頭，明明出得唔算多油，而且平時除左防曬之外都唔會化妝，防曬亦都會用落妝水去落，應該就唔關洗唔乾淨事嘅，但就好容易積到出嚟，同埋鼻頭長期甩皮，另外兩邊面嘅腮位都有啲閉口性粉刺。求打救同推介幫到我嘅化妝品

護膚品

有冇好用洗臉奶推介？
我有玫瑰痤瘡，用過Cetaphil/Aquanil等所謂溫和嘅product
但洗完感覺哈舒服，隔一陣就會出油。

反而用清水洗就冇咁易出油，但隔兩三日塊臉就會出現一層白色嘅角質，
所以我宜家係清水同Aquanil輪住用，好希望搵到隻啱自己用嘅洗臉奶。

唔該晒。

巴打點睇啲brush 頭既洗面機？
會唔會好傷皮膚？

咩係維a同b3？

想問下鼻翼兩邊有油脂粒可以搽咩令佢慢慢出來？
利申：混合性 t字位出好多油 平時就只有搽爽膚水之後保濕

好撚多粉刺 可以點清

唔試下追post或者google?

Epionce產品點睇？
認真 我用佢既洗臉同保濕lotion好正
真心推介 我係敏感混合肌 偏乾 好多時塊臉痛 唔知係敏感定乾 但搽左lotion後感覺冇咁乾 好快吸收 上妝都貼臉好多
我甩好多皮 尤其是d暗瘡位 唔知好定唔好 因為咁我d暗瘡位好快好 同時會有好多皮喺個d位 搽lotion可以加快速度癒合
我用過好多mimingmart產品 洗過唔小錢 但可以講係貴得黎成效唔大 雖然至少係可以安心用冇敏感出現
但基本上冇epionce咁有效 係一隻用過後可以以後都keep住用既產品

Btw 想問下有次暗瘡位 變左一粒黑 痣既物體 想問下暗瘡係未真係有機會變成痣？原因係咩？可以點搞
同埋防曬搽臉&搽身有咩推介？

你好
我自問2年前起都已經有每日洗面同做保濕但係唔知點解皮膚都唔係太好 仲會係咁出暗瘡 係我用錯左方法定係有其他問題？
唔該

想問吓建唔建議做海藻矽針
啲美容院話可以清黑頭粉刺 收毛孔 淡暗瘡印
好糾結做唔做好
定係用維AB3，水楊酸果類已經ok？
我係油性皮膚

唔該巴打

求護眼產品介紹
主要都係減輕眼部疲勞, 去眼紋, 去黑眼圈
我係巴, 但呢D野應該冇分男女, 介紹女人牌子都唔介意

勸你唔好對護膚品咁大期望 有啲咁神嘅產品啲女人仲唔全部狗衝咩

塊面好多暗粒可以點搞？

終於爬哂，

1. 想問下會唔會乾到出紋呢樣野，如果眼底好似有眼紋仲有冇得救 (今年23)

2. 同埋我想問下 專櫃既產品 (Estee Lauder , CDP . . .) 你覺得佢地係咪真係咁有用，同埋會唔會好似講話用完果下好靚 但其實對皮膚會有傷害 (最近買左 Estee Lauder既眼精華去用 真係好潤好舒服 同埋佢冇抗紋效果，所以唔知係咪真係岩自己用，加上只用左幾日)

3. 唔太清楚自己係咩皮膚，但去過美容院 佢地話我係乾性 但我好多時鼻位/面兩邊都會有黑頭，天熱比較濕熱有時會出油 (出油同時又可以甩皮) 。 天氣太濕會皮膚突然好差 (出黑頭，皮膚粗大) 有時好怕過度清潔會生痘痘，但清得唔好又會出油多黑頭。同埋有人班人話洗面一定要加洗面產品去洗，又有人話 有情況用清水洗面都可以。
現時會睇情況 /面唔多黑頭朝早用 LUSH果隻洗面膏，夜晚就用洗面皂。 但我已經唔知自己咁做岩唔岩。

4. 同埋上樓有人講 BODYSHOP.. marketing專講天然，但用左好多化學野 香料等等。 我個人好鍾意用LUSH現時洗面同埋MASK(綠泥) 都用緊佢。 但其實呢D係咪會對皮膚唔好

第一次問野， 組織能力麻麻19999咁 希望你明

Phyto Lab的15%維他命B3+分子酊亮白精華

INGREDIENTS:
Aqua, Niacinamide (Vitamin B3), Olea Europaea Leaf Extract, Ceramides, Snail Secrreton Filtrate, Ginkgo Biloba Extract, Algae Extract, Aloe Extract, Hyaluronic Acid, Vitamin B5, Vitmain E, Nanometer Collagen Peptide, Isopropylmethylphenol

巴打點睇li隻精華？我係乾肌，多暗瘡印，毛孔大。想用li隻精華改善印同毛孔問，另加Bicelle B5補濕。ok嗎？

次次生完暗瘡表皮都好返但底仲有瘀血好耐先散搞到望落一達達黑色
可以點清左佢

伸利 敏感肌 唔出油

發炎後色素沈澱都有可能
當美白消炎咁處理

考慮幾周到
用個隻防腐劑都係有抗痘效果
可以理解為15%b3+分子酊精華
乾肌毛孔大要補多少少水（水相）
印未必太得但會有幫助
可以將重點放係去角質

1）有乾紋
醫學美容一定救到
護膚品可以幫到乾紋 輕微的老化紋
2）個類主要係買廣告同租金為主
有冇效 有
呢類牌子做舒適感同保濕一般唔差
大部分都有香精色素
個人唔建議用
3）雖然唔係出油就係油性
但個樣似偏油性（混合肌）
油中乾係比你容易d搵岩你皮膚的油相成分比例高低的指標之一
佢會隨時間而改變
過度清潔生個d大部份係敏感粒 唔係暗瘡
需唔需要用cleansing product大部分都係睇
a) 皮膚會唔會好多油脂
b) 洗左幾多次
c)皮膚情況點樣（係唔係敏感）
所以有人同你講無論咩人都用清水洗面
我又唔敢講係bullshit的 但自己考慮
不過清水洗面有個優點
就係佢基本上好難做到過度清潔
4）你用得開心就好

追post thx

咁早起身
定未訓

眼藥水，早訓會比較有用

唔建議
佢可以做到
但去到呢類級數
我比較建議你去跟醫生做

維ab4個類會有幫手

因為洗面同保濕大部分都唔係改善皮膚的最重要因素（香港人黎講）

用得開心就好

水楊酸/維a

retinol and niacinamide

幾架
基本上所有去角質都有「傷皮膚」的存在
不過洗面刷我睇唔到有咩優點咁特別要用傷害做交換

咁應該係洗面產品太過對你過份勁
或者試下用多少少水開
或者用起泡網起再將泡兌水
減低界面活性劑係成個system的比例

或者有其他產品刺激到你

混合肌掛
要先反思清潔產品會唔會對你太強

用油脂產品唔好太過多
輕輕地用就得

最近壓力好大失眠

有好多暗瘡印同有d散唔到既黑印（損左之後果d)
應該係黑色素沉澱
要點搞好？ 激光？

咁foreo 既洗面機係咪會好d？

MD SKINICAL 18% 維他命B3精華

Water, Niacinamide, Vitamin B5, Kojic Acid, Alpha-Arbutin, Sodium Hyaluronate, Pentylene Glycol, Butylene Glycol, Phenoxyethanol

巴打 如果li2隻精華比較，睇成分表，係唔係phyto會比較好？

另外我之前睇你個blog知道抗氧化係好重要，但如果我用phyto隻b3加 bicelle b5 再加幸福脫抗化精華一之過用會唔會太多？

其實2隻唔同面向
第1隻優點係比較對暗瘡肌好少少
第二隻對去印好d
同埋第2隻唔太清楚落左幾多活性成分
我唔知個濃度夠唔夠

分開早晚用咪得

香港黎講 正常架bo

但無左咁強擦力
同部機想做到的原意又差好遠bo

激光可以幫到手呀

我皮膚混合偏乾 面頰特別乾
而且左邊面頰有粒粒 一直係同一位置唔退
用d潤身嘅乳潤 d粒粒會變暗瘡
用基本保濕護膚品(toner+B5) 粒粒又會平復返
但皮膚又會乾

化妝個時
明明塊面有出油 但都見到個粉底一塊塊
用咩護膚品 情況都係咁
用過唔同質地嘅粉底都係會乾

我想問呢個情況 單純d用返純露加基底油會唔會用d?
冬天用過drunkelephant + jojoba oil都覺得乾

呢兩枝toner 同cream 又點睇

Sorry 我打得太大篇 我最後係有問題想問

個粒其實只係氧化左的白頭

防曬我一直都係建議paulas choice / 幸福肌
最近好似睇岩左一隻 不過仲睇緊野 所以唔講住

身的防曬 synergie可以呀
或者將面個隻用係身到

成分表唔齊BO
CREAM好似無乳化劑的?
就活性成分黎睇可以的

有時皮膚係上左妝的時候會比無上妝的時候更加容易覺得汗係面
呢個無法子

對於你個問題 其實唔一定要好厚好潤的面霜先代表好保濕
一般黎講 你個情況係岩D清爽的保濕
toner+b5由於本身一般無油
你可以搭配比較清爽的面霜
例如由荷荷巴個類組成的面霜
乳化劑減少用XXXX Alcohol個類乳化體系組成的面霜
因為呢類醇類一般都係可以保濕同樣增稠
搵D新式乳化劑的
例如用lecithin類 什至傳統少少的用polysorbate再加膠個類都可以 (不過呢類食唔到幾多油，所以真係無乜油)

重點係 清爽面霜永遠可以由少至多用
而厚的面霜係好難控制

夏天係大油肌 我平時都已經做足保濕
我想問 點解我淨係用爽膚水個陣 就無咩油出過
但當我再加埋面霜／乳液一齊用既時候 用完過左半個鐘左右 就會成塊油光 (我肯定唔係用完皮膚品而有光澤)
咁既情況 係咪話俾我知 其實係夏天時候 我唔適合用面霜／乳液？

但我冬天又會好乾(只係面豬個兩個位乾, 鼻同額頭就勁油)
咁冬天可以點樣處理？

有個關於暗瘡敏感肌嘅免費講座，爸絲打們有無興趣？
有醫生講解，會送敏感肌適用嘅護膚品！

詳情:

利申: 打手，但保證到時係無推銷成分，真係好健康的健康講座

點睇依個面霜？唔該哂先！

Ingredients: Organic Aloe Barbadensis (Aloe Vera), Organic Helianthus Annuus (Sunflower Oil), Isopropyl Palmitate (Certified Sustainable Palm Oil), Silk Protein Amino Acid Blend (Sodium L-Pyrrolidone Carboxylate, Sodium Lactate, L Arginine, L-Aspartic Acid, L-Pyrrolidonecarboxylic Acid, Glycine, L-Alanine, L-Serine, L-Valine, L-Proline, L-threonine, L-Isoleucine, L-Histidine, L-Phenylalanine), Matrixyl 3000, Palmitoyl Triepeptide-3, Kosher Vegetable Glycerin, Globularia Cordifolia Callus Culture Extract (Plant Stem Cells), Cetyl Alcohol, Stearic Acid, Glyceryl Stearate, Organic Carthamus Tinctorius (Safflower Oil), Cassia Angustifolia Seed Polysaccharide (botanical hyaluronic acid), Organic Simmondsia Chinensis (Jojoba Oil), Butyrospermum Parkii (Shea Butter), Panthenol (Vitamin B5), Wildcrafted Vinca Major (Periwinkle), Organic Glycyrrhiza Glabra (Licorice), Wildcrafted Camellia Sinensis (Green Tea), Wildcrafted Euphrasia Officinalis (Eye Bright), Wildcrafted Ganoderma Lucidum (Reishi), Organic Centella Asiatica (Gotu Kola), Boswellia Serrata (Frankincense), Tocopheryl Acetate (Vitamin E), Phenoxyethanol, Ethylhexyl Glycerin, Xanthan Gum, Citric Acid.

巴打 我係舊登已經追開你post
如果我早上用
白玫瑰純露>
之後用vitc粉溝水>
Drunkelephant B5>
jojoba oil

夜晚照用同一隻花水>
之後paula's choice resist 10% niacinamide booster>
最後Jojoba oil

間唔中用下bha

咁樣可唔可在做到清爽保濕之餘又可以去角質?

我係官網copy過黎
會唔會係果堆無資料既日文字？
姐係兩件野都齊保濕抗氧化啊？

洗面：
Water, Cetyl Alcohol, Propylene Glycol, Sodium Lauryl Sulfate, Stearyl Alcohol, Methylparaben, Propylparaben, Butylparaben

cream:
Water, Glycerin, Hydrogenated Polyisobutene, Cetearyl Alcohol, Macadamia lntegrifolia Seed Oil (Macadamia Nut Oil), Butyrospermum Parkii (Shea Butter), Cyclopentasiloxane, Acrylates/C10-30 Alkyl Acrylate Crosspolymer, Sodium Polyacrylate, Phenoxyethanol, Tocopheryl Acetate, Ceteareth-20, Stearoxytrimethylsilane, Stearyl Alcohol, Benzyl Alcohol, Farnesol, Sodium PCA, Panthenol, Dimethiconol, Citric Acid, Sodium Hydroxide

cetaphil黎, 應該係正路野？
係想問吓隻cream貼左貼紙改做face&body, 原本個樽同外國網都係寫body
其實係咪可以用上面架？
眼霜可唔可以用番本來用上面隻cream? 宜家用緊clinique唔覺得有咩特別

另外想問巴打介紹果兩隻防曬洗唔洗卸妝？
唔鍾意用卸妝產品
但怕cetaphil唔夠勁洗唔走啲防曬，所以平時冇用開防曬
順便一問我買開隻防曬如何

SUNPLAY 戶外玩樂型(紅瓶橘蓋) SPF50+ PA+++ 無香料
氧化鋅 Zinc Oxide 9.7%
桂皮酸鹽 Ethylhexy Methoxycinnamate 8%
(Uvinul A Plus) Diethylamino Hydroxybenzoyl Hexyl Benzoate 0.4%
Ethylhexyl Triazone 0.1%
(Tinosorb S)Bis-Ethylhexyloxyphenol Methoxyphenyl Triazine 0.1%
二氧化鈦Titanium Dioxide(未標示濃度)

唔該巴打

如果真係叫用上黎
我覺得手腳身的產品本身就可以亂用
係睇你接唔接受到
前提係質感岩你

防曬唔評論化學防曬
TiO2應該只係調色?

保濕做唔做到
係睇你自己
因為每個人需要的保濕程度唔同 你自己覺得OK就得

抗氧化 一支TONER賣得平唔會有幾多活性成分

可以呀 應該
但清爽與否好個人 你自己調節下用量搵到岩你個位

Certified Sustainable Palm Oil<--
呢D係扮天然JA
其實都係合成脂類

表情符號後面除左胜肽同胺基酸有少少用之後
其他用途最多係補濕保濕
我會視為一支用蘆薈做主打的合成脂面霜
不過中途加左堆葵花籽油

因為油肌做完保濕唔代表會少左油
點解個原因係你用個類水劑產品皮膚的「負擔」算係接受到
用到面霜/乳液 皮膚覺得過左量咁解

係唔係唔岩用
唔一定係 但如果你用的面霜乳液已經係最薄啦
咁樣就可能唔太岩
你搵下用凝膠狀的產品啦
無油的

冬天點做
就你皮膚需求做LO
唔好因為夏天點樣所以認為冬天就會點樣
因為當天氣唔同 皮膚油脂的流動性會唔同
你有需要的位咪著量用下面霜

唔該巴打，我都知佢個palm oil 唔方好野仲要擺到咁前。我已經買左。用會唔會對皮膚唔好？

巴打
我係敏感肌黎 想令皮膚回復以前咁健康
我依家淨係用Forihana荷荷巴油按摩 其他咩都冇用 洗面淨係用清水 都過左幾日
我想係開學之前 皮膚好返
到底有咩方法皮膚快d好
食苦瓜？full苦瓜又得唔得？

資料太少期望太多
麻煩詳細少火竹

我只可以咁講
植物油比合成脂更好

想問下有10%尿素成份嘅cream 可唔可以日日用？
主要係想保濕同埋軟化角質 因為手臂有毛囊角化 好多一粒粒

想問巴打你推介果兩隻防曬洗唔洗卸妝？
如果要，正確步驟要點做？
唔係好識分卸妝水/油/其他product
防曬要搽埋眼皮，唔會對眼周太刺激？
上左cream先搽防曬係咪效果冇咁好？
唔該巴打

Sorry
其實我敏感都好返左 但都重好易泛紅（一陣間就會唔紅）而且重有d敏感粒
我唔想再刺激我塊面
但我用荷荷巴油呢幾日塊面都生左d暗粒
d人話係排毒現象
搞到我依家都唔知繼唔繼續好

酒精香精化學防曬

有比佢更好的選擇 仲要太多
當然價錢未必一樣

10%應該無問題
毛囊角化係用尿素、水楊酸同果酸架啦
只可做舒緩 無法根治
其實又唔一定要尿素的
因為尿素只係有個附加功能對角質代謝有加快功效咁解
如果你水楊酸同果酸個類濃度足夠
搵支比較有omega 6 的cream 同埋大量天然保濕因子的就可以

pc個隻建議卸
如果係幸福肌個支有出下汗同埋有出過下街應該唔洗

防曬要用眼皮係岩
會唔會好刺激 你可以試下將你用開的cream放係眼皮
一般只要唔係由汗水流入眼都唔會有事
不過大量的色素酒精就另計啦

唔會
只有防曬後再不斷用唔同的產品先會影響防曬功能

卸妝產品你可以理解為油的多少 最簡單
油比率高 去到最高就係卸妝油
不斷依次而落就係 霜
再落就係水/純水gel

由於彩妝大部分都係油溶性
用油的方法落就會無咁需要落太多界面活性劑溶解彩妝
所以刺激性就會係多油少刺
換言之 水係最刺激

而另一方面就係有人覺得油會好易生暗粒
事實上一般黎講
假設乳化工系做的比較好的廠商
之後再用一般清潔產品
好少話會嚴重爆發暗粒

排毒現象唔係咁的
有冇睇過醫生呀
有時呢類未必係普通敏感
可能係接觸性皮膚炎、酒糟個類都可能
如果以一個芳療的角度的話 用油按摩係可以
但要點樣事後清理先係問題
唔想用界面活性劑就必然要借助水溫度的提高同毛巾/紙巾將油帶走
所以單純用清水係唔可能
但唔係叫你將99度的水拎去fu面
可能係比面熱少少的水 fu一fu
就呢一年睇返 大部分同我講返都係做唔到要的程序
所以而家我都係叫佢地用洗面產品帶走就算

如果你係行肌戒毒個類的話呢
你要自己睇返個位醫生講的野
詳細的我諗你睇完會更清楚

如果以一個最正常的同你講返
暗粒的形成就係你洗唔走D油

皮膚最快好的當下就一定係類固醇
當然你都明有咩後遺症

所以皮膚呢樣野從來無得快
如果你真係想用芳療的角度的醫

都係純露植物油同埋精油三步曲
精油我無牌 我唔同你講啦
純露都係薰衣草同德甘呢一類
植物油 荷荷巴可以

至於內服我唔太清楚
但我覺得你心情好少少會對塊面更好

最後都係個一句 唔好走去試埋太過偏的偏方
你用普通生果植物係出面買之後自己拎去fu
皮膚90%都唔會吸收到

如果你皮膚係用滲透唔到皮膚內的成分時候唔好
而滲到的會紅 多數呢就係角質問題

如果係用乜都好 你就要去睇醫生啦

我打錯少少野
唔係界面活性劑帶走彩妝
而係油脂溶彩妝
係卸妝油係用界面活性劑帶晒所有油脂
而卸妝水應該係
水+界面活性劑
界面活性劑會將彩妝帶走
但由於界面活性劑無法分辦油脂係彩妝定係皮膚表面油脂
所以呢 就比較傷皮膚咁解

唔該巴打先 但係我用完尿酸cream之後好似有d拮拮地嘅feel 係咪正常架？不過都唔係話太唔舒服 冇紅冇痕 比毛囊角化困擾咗好耐 好想有改善

翻工曬到 毛孔粗大 點先救得翻
本身水嫩水性皮膚 宜家又乾又油毛孔又大

thanks 巴打
咁我盡量試下用熱d既水抹左佢

多謝你回覆先，想問多少少。
我睇之前你講過維A係抗老 咁眼紋/乾紋用有維A既眼霜/眼膜係咪會有效啲?
因為唔太敢去醫學美容 怕出意外。(同埋乾紋同眼紋一咪一樣野黎

想問睇左呢個POST之後想試下醫學美肌既名牌
如果響 萬寧 屈人錢果D牌子 會唔會係扮有用 ? 掛羊肉賣狗肉FEEL

另外香精色素除左會令皮膚易敏感之外，仲有咩唔好 ?

有用對老化的紋
對乾紋效果唔大
眼紋其中一種有乾紋

少少 因為無一個明確定義咩叫醫學品牌
多數只係包裝行銷

對皮膚無用已經係一個負擔

或者你要減少使用次數

時地人何

如果皮膚粗大有印買花水定精油較好
點解啲人成日拉兩者一齊講
精油係花水高階版

價錢係高階版
但效用唔係高階版
每個人的皮膚的需要唔同
最終會影響佢用花水/植物油/精油

至於有印的 我個人覺得唔好太深迷係花水/精油
植物油係呢方面會強少少
而再好D應該係浸泡油
而最好我個人覺得係維C

冇生過暗瘡
但塊面兩側有D暗粒
有冇得搞搞

點睇fancl? 自己超敏感肌用過好多大牌子嘅mask 都敏感唯獨fancl ok. 但無乜人用咁

好奇一問點解唔like L'Oréal?

爬哂文

1:其實正常情況下有咩護膚用品一定要keep住用

2:洗面奶有冇中性既買 因為我唔知自己咩膚質

防曬/抗氧化
乾肌加多樣保濕

你搵到支試上面用覺得唔會太乾就得
中唔中性9up架ja廠商

用得開心就好

搵下有關loreal係香港的新聞就明白

資料太少
有機會係你自己搞出黎

識唔識有咩維c淡印推介
唔想用Kiehl's呢個牌子

醫學美容幫到你

同樣係大品牌 Clinque 好過佢
再好D搵D CEF精華買 一樣OK

假設揾到d自己覺得岩既產品 例如洗臉 保濕霜
你覺得係未可以keep住用好耐唔轉 好耐既意思係好多年或者完全唔轉 咁樣keep住用一產品係未好事呢？定間唔中就要轉下？

我究竟吓啦， thanks 4go bro

有轉的諗法係因為你覺得護膚品會用純左?
其實就唔會的
但護膚品有佢的極限 用左一排無乜變化就代表差唔多做到極限啦
但用落去會有用 唔會無用

至於洗面 保濕產品
選擇方式同選擇方式都係依據皮膚狀態而定
而皮膚狀態係會跟住天氣、荷爾蒙等因素而改變
換言之
如果你長期係某一個狀態下 的確可以唔換
但如果有大變化 你要自己調節

羊毛脂?
佢主要賣點係一隻有護膚功效的礦物油
羊毛脂一般黎講無乜問題 係厚少少咁解
我個人都係鐘意植物油多D

品牌有強有弱 好難成個品牌去點評

不過lush呢類就真係

又係我
敏感缺油肌，好少化妝，夜晚剩係搽娥羅納英同b5
但塊面成日好似有層“依”係上面咁，嚴重既仲會起粒粒
出街會變油面，化妝超級浮粉
沖涼個時輕輕捽會有擦膠碎，但第二日又係咁
可以點改善

其實孕婦需唔需要轉用成份天然嘅化妝品護膚品？定係呢d嘢只係影響好細唔需要轉？

可唔可以推薦幾隻預防妊娠紋嘅油同膏？
老婆大肚冇耐想開始搽
有朋友介紹佢搽bio oil同以下兩隻

有時天然的護膚品呢其實對大肚更加危險 例如精油
而有時so call chemical的護膚品因為好多時已經做過好多毒理測試所以就知道條界線係邊到
安全性反而更高

如果你問我個人意見 我覺得規避返D市面上成日講的護膚成分/添加物
例如咩Parabens 維A呀個類

我覺得有「足夠脂肪酸」的植物油基本上都會有幫助

一係你支B5太過膠
一係娥羅納英太過厚

換返D薄身護膚品就得

天然護膚品即係Melvita呢類牌子？
佢諗緊好唔好轉用呢個牌子d嘢
咩係足夠脂肪酸？

翻咗一個月地盤 太陽太毒辣 隔住個面罩都曬到high high

想問巴打大大粒石頭瘡應該點處理

巴打點睇以下兩支精華

hydro-aid serum:
water, pentylene glycol, trehalose, Adansonia, digitata fruit extract, xanthan extract, phenoxyethanol, methylparaben, sodium hyaluronate, glycerophosphoinositol choline, peg-40 hydrogenated castor oil, ethylhexylglycerin, palmitoyl tripeptide-5, disodium EDTA, carbomer, betaine, aminomethyl propanol

另外想問下pc 無色支防曬係成分唔夠好？比較想用無色防曬係咪應該買幸福肌好D

thanks!

cosdna個支synergie我一直幾by唔係木瓜酵素的去角質產品

第2支好一般
主要係用多元醇做補濕 (唔係甘油)
之後其它都唔係D咩「簡單」的補濕成分
補濕永遠先做好天然補濕因子先 (個人意見)

暗瘡膏

對於呢類我建議係用防曬
但你要自己諗下
由於物理防曬好受汗水影響
所以呢個情況你可以自行諗下用乜野防曬
係物理定化學
但化學問題係要長期補
身體會自行流出分解 而化學防曬始終唔係乜野好野 刺激性比ZnO同TiO2大
你要自己諗下啦

至於事後返到屋企 最緊要係用calm down皮膚的野
花水呀 抗氧化同埋補濕必不可缺
其它睇情況用

朝早都要用抗氧化

其實妊娠紋本身都無乜野可以做
主因都係體重 脂肪 皮膚表面 三方面
呢3樣野護膚品都無乜可以做到

真係要盡人事

買D透明質酸精華 同埋1D產品
產品入面有大量雷公根/積雪草/崩大碗 (三樣同一樣野 唔同名)
同埋買D植物油用下就算
最重要都係控制體重

都係油黎JA
唔好太heavy就得
兩隻都係厚油黎

又唔洗咁的
用得開心就好

係avene前排比消委會調查發現佢隻mask有D唔應該係護膚品出現的成分
你自己可以搵返新聞
但唔代表其它佢的產品有 要講返

無色防曬係化學防曬
一般唔建議用

如果呢支EltaMD SPF 45點睇

Active Ingredients: 9.0% Zinc oxide, 7.5% Octinoxate

Inactive Ingredients: Purified Water, Isopropyl Palmitate, Octyl Stearate, Cetearyl Alcohol, Polysorbate 60, Oleth-3 Phosphate, Phenoxyethanol, Cetearyl Glucoside, Hydroxyethyl Acrylate/Sodium Acryloyldimethyl Taurate Copolymer, Polyisobutene, Polyether-1, Butylene Glycol, PEG-7 Trimethylolpropane Coconut Ether, Tocopheryl Acetate, Citric Acid, Iodopropynyl Butylcarbamate, Triethoxycaprylylsilane.

現今一般黎講
只有zno and tio2先叫物防

留名

響同一個位生石頭瘡要點處理?
前幾日鼻頭生左粒, 見到有好細點白色, 但又吱唔到, 尋晚查左Skinoren,
今朝吱左少少膿出黎同甩皮, 而家鼻頭好紅腫好明顯,
有咩方法可以快d退紅去腫, 同唔留印?

混合性皮膚
額頭之前轉冬季開始係咁生暗粒 好返小小又再生返
皮膚薄 易泛紅 可以點算
想買handmade既護膚品 會唔會好d

有粉刺係咪就咁用泥mask就得
事後有冇其他野要用

巴打點睇paper masks? 有啲人日日都fu有啲人話傷皮膚 ...

我用paula’s choice的skin recovery hudrating treatment mask， 唔知點解會敷緊個陣一路覺得burn緊skin， 但又冇紅， 咁到底怕唔怕呢， 同埋係咩原因會有呢個burning effect?

就係呢隻， 我check過成分唔覺有唔好的成分， thx巴打

咁要點先可以改善好？

巴打我想問下
我啲暗瘡好耐都未退 是無咗個膿頭 但摸落去仲是凸凸地 望落紅紅地 可以點搞？

HI 巴打, 咁樣有冇問題, Thank you

洗面
kanebo suisai 酵素洗顏粉

Toner
Florihana Hamamelis Organic
[url]
[/url]

serum
Mad Hippie Vitamin C Serum

Full Ingredient List : Water Deionized, Vitamin C (Sodium Ascorbyl Phosphate), Alkyl Benzoate, Vegetable Glycerin, Water, Glycerin, Sodium Levulinate, Sodium Anisate, Clary Sage (Salvia Sclarea), Grapefruit (Citrus Grandis), Hyaluronic acid, Amorphophallus Konjac Root Powder, Aloe Barbadensis Leaf, Vitamin E (Tocotrienol), Ferulic acid, Chamomile Flower Extract (Recutita Matricaria), Sodium Phytate, Xanthum Gum, Hydroxyethylcellulose

Mad Hippie Exfoliating Serum
[url]
[/url]
Full Ingredient List : Water, Glycolic Acid, Hydrolyzed Vegetable Protein PG-Propyl Silanetriol, Vitamin B5 (Panthenol), Lactic Acid, Matrixyl Synthe ‘ 6 (Glycerin-Water(Aqua)– Hydroxypropyl Cyclodextrin–Palmitoyl Tripeptide-38), Potassium Hydroxide, Niacinamide, Sodium Hyaluronate, White Tea Extract (Camelia Sinensis), Goji Berry Extract (Lycium Barbarum), Polysorbate 20, Xantham Gum, PhytocellTec (Malus Domestica Fruit Cell Culture Extract, Xanthan Gum, Glycerin, Lecithin, Phenoxyethanol, Water), Gigawhite (Water, Glycerin, Malva Sylvestris (Mallow) Extract, Mentha Piperita (Peppermint) Leaf Extract, Primula Veris Extract, Alchemilla Vulgaris Extract, Veronica Officinalis Extract, Melissa Officinalis Leaf Extract, Achillea Millefolium Extract), Methyl Cellulose, Glycerin, Melatonin, Caffeine, Biotin, Tocopheryl Acetate, Ceramide 3, Squalene, Behentrimonium Chloride, Hydrolyzed Soy Protein, Potassium Citrate

Facial Oil
以前用開Primavera Organic Rose Hip Face Oil, 而家貪平買左Life Flo Health但未用

Life Flo Health, Pure Rosehip Seed Oil
[url]
[/url]Ingredient: Organic Rosa Mosqueta (Rose Hip) Seed Oil (99.5%), Tocopherol (Vitamin E) antioxidant to preserve the freshness of the oil.

點睇佢另一隻有zno and tio2既防曬？

thanks

見過外國人用oil cleansing method 係castor oil +jojoba oil
話[the dryer your skin is,the less castor oil u need]
但castor oil明明係heavy oil
巴打有冇試過加埋castor oil 洗面

Caster oil 用黎洗面唔敢想像。 厚到仆街喎
我係攞佢黎查眉毛。除非你係攞佢黎卸眼妝。如果唔係冇乜可能。

係啊 我都攞佢嚟搽眼睫毛同眉毛 會生得快啲

巴打點睇

洗面皂

面膜

係皂同面膜入面落香精同色素係完全不必要的

而皂更加唔係一舊好的皂

我只係建議荷荷巴油

還好

去角質+消炎殺菌

要問
生活習慣會唔會唔太好/作息唔穩定
用的產品會唔會質地唔岩你
產品的成分會唔會對暗瘡無正面作用
等等

你比得太少資料答唔到你

Water (Aqua), Propylene Glycol Dicaprylate/Dicaprate (hydration/emollient), Butylene Glycol (hydration), Glycerin (hydration/skin replenishing), Sorbitan Stearate (texture-enhancing), Caprylic/Capric Triglyceride (emollient/skin replenishing), Cetearyl Alcohol (emollient/texture-enhancing), Glyceryl Stearate (emollient/texture-enhancing), Dicaprylyl Ether (texture-enhancing), Ethyl Macadamiate (macadamia nut oil/emollient), Cyclopentasiloxane (hydration), Cyclohexasiloxane (hydration), Glyceryl Behenate/Eicosadioate (emollient/texture-enhancing), Borago Officinalis Seed Oil (borage oil/non-fragrant oil/antioxidant), Oenothera Biennis Oil (evening primrose/non-fragrant oil/antioxidant), Olea Europaea Fruit Oil (olive oil/non-fragrant oil/antioxidant), Prunus Armeniaca Kernel Oil (apricot oil/non-fragrant oil/ antioxidant), Glycine Soja Sterols (emollient/antioxidant), Tocopheryl Acetate (vitamin E/antioxidant), Tocopherol (vitamin E/antioxidant), Tetrahexyldecyl Ascorbate ( vitamin C/antioxidant), Ascorbyl Palmitate ( vitamin C/antioxidant), Linoleic Acid (skin-restoring), Phospholipids (skin-restoring), Sodium Hyaluronate (hydration/skin replenishing), Retinyl Palmitate (vitamin A/antioxidant), Sodium Dilauramidoglutamide Lysine (hydration/skin replenishing), Cetearyl Glucoside (emollient), Sclerotium Gum (texture-enhancing), Hectorite (texture-enhancing), Caprylyl Glycol (preservative), Ethylhexylglycerin (preservative), Phenoxyethanol (preservative).

唔計算用量的話
我就咁睇落去無點查資料呢幾隻都有可能

但一切都係睇用量
所以就係 burning唔好用

paper mask 防腐劑用量多

唔計防腐劑 都唔會日日用

如果想美白抗老
用普通護膚品會更加好
因為我可以好確定用的成分 用的用量會更加強更加好

想保濕
通常係乾肌先會諗日日fu
對於乾肌我個人更建議你搵配合你油脂比率同油相配方更多唔同種類的「油」去保濕
面膜大部分都係用水做基底配合大量增稠乳化做落的配方
對皮膚其實都幾大負擔
特別係平的面膜
佢地平所以成本要壓得低
用的原料等級都比較低
純度低對皮膚又唔係一件好事
所以呢 我係唔建議你日日fu

唔係
事後要用保濕
酸、維A、維B、油脂管理全部都係重要的因素

玫瑰果油可以用
但對於油性皮膚會有壓力
部分乾皮都可以頂唔順 自己留意下用後反應
特別係之後要用防曬
ordinary b5其實唔係太大問題
單以佢係一支透明質酸精華係無問題
不過我諗你要搵返D甘油、PCA納等等個類天然保濕因子
對乾對油都係一D好好的小型成分
同埋維A個到要自己調節下點用
一般一開始用的人都唔會習慣
要慢慢由少至多用上去
自己睇下A酸點用照版學係A醇到用就得

無乜問題
主要係睇返你事後會唔會用太多野/太厚重皮膚唔鐘意之後爆瘡

甩皮係有D敏感
而你又吱左膿
基本上我都會話留硬印
理論上係唔會叫人去吱
不過人係犯賤
吱可以 自己負擔返事後後果就得

印你係破口之後 立即減低炎症刺激反應會減低留印的色素
換言之即係抗敏+加快傷口癒合

利益沖突 唔答

但無論點都好
學識點睇成分係你應該去學的第一步

即係肉色既防曬返而比較好?礦物防曬最好?

唔係肉色=物理
而係 我無記錯pc白色包裝個堆全部都係化防黎

唔該哂！巴打好詳細！ 點睇prickly pear oil?

仙人掌好似呢幾年好hit
但其實無乜特別

用油的第一步係要參考佢的脂肪酸比率同埋佢厚重薄輕
對你岩唔岩

第二步 就要睇佢D不皂化物到底對你有冇用
而第二步只係佔成支油比較少的比率

換言之 一般黎講 唔需要買D好特別的油種
一般用返平常個堆油就得
始終呢 好多時呢類只係商家抄作的成分
真正有特別效果的油可能只係十中佔一

唔係

有紅印有黑印
黑印已經係防曬做得唔夠已走出黎的印
所以要美白
紅印都只係炎症後的反應 要消炎退紅抗敏呢類
紅腫係仲發緊炎的野
要殺菌+消炎

而呢到B3充其量只係協助美白 你要色素快手還原始終要係維C個類比較常見的美白成分 PC支B3有少少維C 但建議搵過第2支

而BHA只係令你粉刺、黑頭問題減輕
退印方面個人建議用果酸
而紅腫只係幫手 消炎產品比較快手

泛紅問題B3可能幫到手

如果再加埋 gel plus同clinique個維c?
好想搞翻好塊面
同埋用黑頭針清黑頭粉刺有無咩技巧？唔知係咪因為用完凍膜之後 唔識用黑頭針先搞到啲皮膚越黎越差

我T字位好油，兩邊面又好乾，其實我係屬於咩膚質
同埋最近工作壓力大，兩邊面生左好多暗瘡(以前極少生暗瘡)，已經排左期睇醫生，但係都想問一句，生暗瘡其實應唔應該照平時既護膚程序，同埋出街可唔可以搽防曬
唔該晒既打

另外想問下巴打點睇obagi c10
感激

呢隻如何

呢排天氣太lup唔敢買佢藍色隻防曬

另外睇巴打個blog見你推介pc隻洗面奶
如果用黎卸返pc既防曬夠唔夠清潔力

想問用有水陽酸成份既洗面gel會唔會對皮膚唔係幾好？因早晚都會洗面

皮膚好多粒粒應該點搞

淨係額頭生暗瘡可以點搞
清極都有

乳液已經鎖到水啦
有油就得

可以replace
rosehip帶黎的質感會更好
acceptable

用酸 用維A 用B3 會減少D

好多原因生粒粒

所以就
大路建議
維A維B3泥+酸

界面活性劑會傷害皮膚 破壞角質層
但點解都會存在係洗面產品
係因為只要減少停留時間+比率唔高就無太大問題

同樣道理
過度使用去角質會傷害皮膚
合適地使用去角質對皮膚係可以接受

簡單而言 即係比率、停留時間同使用比率問題

而每日人都會有角質脫落
加上呢 水楊酸係皮膚停留時間唔大
基本上去角質部分非常有限地有效

防曬唔夠笠
而呢支可能會更笠

同埋用黑頭針清黑頭粉刺有無咩技巧？
--> 有的我已經做左美容師 所以我都係無的
係唔係咁樣搞到皮膚差 唔知
但我知道亂用黑頭針好易留印

本身有水楊酸用再加高濃度果酸比較強力去角質 要自己調整

維C只係協助去印
你個D係炎症同埋泛紅

可以用防曬
不過要慎選

而應唔應該

係睇你用乜野
重保濕咪唔好亂用

消炎係咪搵呢一類product

巴打點睇呢支？對收毛孔有無效？

我想問呢D印㸃搞?

巴打求救
呢個幾月開始U 位爆曬粒粒
無色的但係陽光粒光下就好明顯
本身係乾肌，唔會生暗瘡
而爆粒粒就正正係最乾既位置
反而有時出油同埋毛孔比較大既T zone 同鼻周圍就一粒都無
有一兩粒損左係因為我試下吱唔吱到野出黎

一開始係幾粒
之後我就以為自己落裝唔乾淨搞到起粉刺
於是就用左ordinary lactic acid 10%
同埋停左用b5
一開頭好左少少
之後就一發不可收恰
中間用過泥mask 睇下係咪因為污糟同角質搞成咁
但一啲改善都無
有諗過係咪化妝品出問題
但其實一路都係用only minerals 礦物粉
用左年幾都無乜問題
同埋如果真係化妝出事就應該全面都係啦係咪

好灰心
依家有時有幾日會好返少少
之後又衰返
但又realize 唔到做左咩搞到有變化
究竟我依家應該用咩product
未試過咁樣
唔該巴打

有D可能係暗粒
有D未必係暗粒
建議你睇下醫生
始終呢 呢類突發性的野 睇醫生最快解決

F

B3

第一/二張係發炎再加洞
前者用消炎產品 再加醫學美容
第三張係白頭黑頭問題
酸/B3/A類產品 會慢慢代謝出黎
需要比較耐同埋會有所謂的爆發出黎時間

有酸
咁就一定對毛孔通透有用
通透左 表面個層皮去左 個毛孔就會睇落去細左

睇個樣活性成分好少
但個類的確係有D抗敏成分

用咩消炎產品可以去紅印

如果同呢支做比較，邊支會好啲？

手腳有毛孔角化症
之前聽過話磨沙可以去角質有助減輕
咁我想問下直接full綠泥上去又有冇用
只求減輕 已經唔望佢消失

記住記住 唔好打算用磨砂的方法解決已經成型的暗瘡
會好傷
而且好易引發發炎問題

另一樣野係 舒緩方法
果酸水楊酸保濕

2支我都唔係太鐘意
選擇下我個人建議1>2

花水、植物油、好多植物成分都做到
睇下落得多唔多

我查過有洋甘菊,玫瑰, 橙花, 薰衣草, 天竺葵同金縷梅花水
應該用邊款?
感激

有無aha嘅產品推介呀？Paula's choice嗰支aha gel會唔會好啲？

唔該晒巴打

唔係暗倉黎架
類似閉鎖性粉刺咁
果酸呢D有用? 我用過GEL PLUS無效果

1,我想問我平時塊面多數只靠base(SPF23、PA+++)同粉底(SPF32, PA+++)其實夠唔夠？喺戶外時間唔多既情況下其實有冇需要另外再防曬？

2,本身有印第安酒窩(即係笑時顴骨位會有貓鬚咁既坑)，本來還好但近年瘦左+老左+笑得多，而家唔笑時果個位都有少許凹陷+紋 可以點搞

輕輕一推

基本上
而家市面上的維C精華 只要你係正常配方
大部分都係跟loreal group旗下的一個品牌叫skinceXXXXX(唔記得左點串)
個配方做

亦即係 左旋C+助滲ethoxydiglycol+界面活性劑溶VE+阿魏酸穩定VC

而有部分產品可能拎走左最後VE個PART // 阿魏酸
有部份全部保留
而呢支O牌的C精華只係係咁多支「參考」配方中其中一支

唔知我咁講你明唔明

1. 唔夠
因為防曬要有產品標示的能力 (SPFXXPAXXX)
就必須而係面部大約用0.8-1.2g左右啦你當

而base同粉底係唔足夠的
即使社會上大眾用量無乜邊個足夠
當斬走一半大約0.4g至0.5g
防曬能力唔止會減一半
咁樣的情況下依靠化妝品 如果你係粉底當面霜用應該有可能夠的

2. 醫學美容 打針

其實都係暗瘡黎
只不過係有冇發炎咁解

gel plus無效果
或者試下gel plus完用下尿素+其它天然補濕因子+脂肪酸的保濕產品
另外可以搵下有冇果酸+水楊酸合2為1的產品

yup pc做酸的水平係幾高
呢個無得講

眼鏡印應該係指面黑印白?
咁應該係用多D防曬美白 令面同印都係白的

需求?

嘴脣對上人中位有暗瘡印

點樣先消到

我係上面po圖個個 想消炎去紅印

皮膚敏感肌 成日兩頰都好敏感輕輕掂到都紅晒 高原紅個隻 又超級薄 又生暗瘡 雖然唔係好多暗瘡但睇得出有好多白色一粒粒細細粒好唔平滑 請問我可以用咩護膚品解決敏感問題同唔平滑問題 絕對唔可以用刺激性既護膚品
唔該大佬

Btw我係油性皮膚啊

有冇人用過pure body natural既死海泥
好唔好用

唔該晒巴打 即刻入貨先

巴打點睇eminence 依個brand?

Cleanser

Mask

Moisturizer

Willow bark serum

唔該哂巴打

我眼尾乾到甩哂皮 有咩搽咗會好呀

想問下水陽酸 / 乳酸 / 果酸其實功效上有咩分別

Skinoren有冇效?查完會吉吉地, 但未見膿頭

巴打我想問我次次用完jojoba oil就會生野 係咪姐係唔啱用？

我應該屬於油性皮膚，好多時消完粒暗瘡好快又有第二粒，好似永遠消唔完D暗瘡，而且好多時早上清潔完塊面一到下午又好快出油，同埋塊面又有好多睇唔見嘅粉刺，巴打有咩方法幫幫忙。我又唔熟男性嘅護膚品，所以一直都唔敢買，驚買錯冇用。

有咩牌子最推薦用
巴打

點睇skin food 呢個brand

In Inisfree I trust

同問Lush 同Inisfree

Hi
之前個鼻生左粒大瘡
我多手吱左
依家過左成半年佢都keep住紅紅腫腫突起
有冇辦法整返好

防曬美白消炎抗氧化

德甘
金縷梅

一定要用防曬
再試下用5%的B3產品

死海泥其實都只係一種泥
頂盡多D礦物質
而呢類礦物質而家好多成分都有

無咩特別

去親做facial果d人都話我角質層太厚 封死晒d皮膚 根本唔會吸收到d cream
我想問買市門上既去角質產品係咪真係有用？
我怕佢果d產品係比d有少少角質既人用 而唔係我喱d厚角質既人用

好多時呢類牌子都會用天然去掩蓋佢真係做野的成分

例如mask
應該係暗粒暗瘡問題
佢咪用高嶺土植物油等去令乳酪去角質無咁顯眼
而支cleanser都係一樣有果酸類產物
同理 willow bark的確有效幫手暗瘡
你見佢支serum同cream都有落
cream仲落埋金盞花等等的野
但重點要快手做野 你見佢都落左乳酪+果酸去角質
就係用去角質原理去暗瘡
換言之，佢成set的理念主打係去角質 輔以植物萃取消炎

當然 成分上無乜問題
但亦唔出色
我個人認為 植物萃取充其量只係二線成分
真正有效的應該係拎植物入面真正有用的成分出黎直接用

例如燕麥好正可以消炎
但燕麥入面邊一隻成分原來可以直接提取出黎用
唔係更好咩 當然兩者可以相輔相乘
但係護膚品有限空間下 提取物永遠佔更少空間

角鯊烯 荷荷巴

乳酸係under果酸

果酸主要係去除表面個層老廢角質

而水楊酸係可以入到毛孔內去除堆積左的角質